黃大仙Intern的所見所聞，及解籤要義初探

一、 第23籤 中平 邯鄲幻夢

浚樂聽講我要去黃大仙祠做Intern時，口入面一啖啤酒差點吐出來。

「咩料，第時諗住做蘇民峰？」佢問，然後瘋狂咁笑。

對於將會係中環中遠大廈那間「咩咩&乜乜」國際大企業返Intern的他來說，黃大仙INTERN簡直無法想像。不過我又何嘗想像得到，連黃大仙有intern也是第一次聽。頭兩年暑假都沒找Intern，百無聊賴就過了。本來今年都不打算找，有甚麼還比得上浪費人生悏意，無奈同學個個都找到了，出親黎都講邊度有offer冇offer，抱著人有我有的心態，我也只好找份工作。但作為一個文學系學生，成績平平，其貌不揚，著起龍袍唔似太子，著起西裝更似乞兒，找Intern談何容易。本來有一間出版社請我，但最後反口，唯有找老爸叫「uncle」們幫幫忙。本想找與中國文學有點關係的工作，沒料他竟找來黃大仙。

浚樂舉手示意待應加粥。這家雞粥其實水準不高，淡而無味，但可以無限加粥(白粥，雞無得加)，任坐唔嫐，好多大學生常去光顧。可以吹水吹到食不知味，通宵達旦任意揮霍時間，別有一番風味。阿叔來倒粥，粥由一個熱水壼倒入大碗之中，發出「噠噠」的聲音，冒出一陣白煙。我們坐露天座，一陣風吹來，白煙便吹得遠遠。

「有冇錢？」浚樂問。
「每日一百蚊車馬費囉。」
「黃大仙咁孤寒？D黃金變出黎咋喎。」說罷又一陣狂笑。
「咁你又點？」我不服氣咁問。以我所知，讀business雖然易找intern，但打壓情況亦非常嚴重。我不信他能有多少人工。
他聽罷自顧自飲啤酒，舉起三隻手指頭。
「三千？」
他搖搖頭。
我不再問。我好肯定唔會係三百。
「上年果間。」
「係啊，佢地揾翻我，加人工。」
我自問看得開，但係此時此刻仍不免有點自卑感。

聽講說他當初能在外資大行找到Intern是靠著點人事關係，但我知我沒甚麼好抱怨，就算我有那一點父幹，也不見得可以勝任那種工作。
「人有唔同起點，都有唔同終點，冇咩好比較。」我試著這樣想。當然，亦只有這樣想。

浚樂突然大力放低隻杯，有幾滴啤酒淺在桌上，大聲說：「喂，我諗起件事。」

旁人或會吃一驚，但我深知他為人，往往一臉認真，發現新大陸一般，然後說出來的比開心大發現還要廢。所以我眉頭一掀，靜靜等他講下去。

「講起黃大仙我down左個App喎，個friend介紹。」浚樂邊說邊拿出手機。只見螢幕上大大隻字寫著「黃大仙靈籤」，背景則是黃大仙廟內的圖片，但裏面的人和物都像濛了一層甚麼，可能是香火，但也有可能是圖片解像度不足，強行放大所致。

「幫你Intern求翻之籤先啦。」浚樂說著按下「即時求籤」，中央竟真還有一個籤筒，再按下去，籤筒晃兩晃，一支籤掉了出來。23籤。

邯鄲幻夢 中平

邯鄲一夢幻無邊，
數載身榮是熟眠。
換卻錦衣歸故里 ，
睡醒還記在心田。

我雖然讀文學系，但古詩詞一向偏弱，「唐詩導賞」課中只得C+。幸好這個APP還設有解釋，原來是「黃粱一夢」的故事。我當下便立刻想起來。(我成績雖不好，但對這類神神佛佛的故事可謂過目不忘。) 內容大概是一個書生投客店，著店家為他煮黃粱(米飯)，然後一覺睡去。夢中中了舉人，聚了妻子，享盡榮華富貴。一覺醒來才知大夢一場，連那碗粥都還沒煮成。

本籤有點徒勞無功的意味。但我想了想，黃大仙Intern還真能有甚麼收獲嗎？沒兇險就算不錯了。到頭來一場空，連CV都不知要不要寫，此籤實在中肯。

本想跟浚樂討論兩句，誰知他心思早不在籤文上了，只顧向另一枱張望。他說：「我有幾個朋友在那邊，過去打個招乎。」這是見怪不怪的事，他幾乎在那裏都可以碰到「幾個朋友」，然後順理成章地「打個招呼」。我看過去，只見坐著2男4女，應該是浚樂的同學。我見時間晚了，明天第一日上班，便跟他道了別。街上很暗，連一盞街燈都沒有，身後大排檔幾盞有氣無力的掛燈是唯一的光源。一路上我在Google Map上查看黃大仙祠的位置。好奇心作崇又回頭想看看浚樂和他的朋友，但不知覺間竟已走了大半條街，他們的身影仿佛很遠很遠，模模糊糊看不清了。時不時還可以聽到那舉杯歡呼的聲音，在空氣中擴散開來。我轉身投入幽暗的長街，漸行漸遠直到連那一絲燈光都不再可見。

冷清的歸途上，不知怎地我想起圍著浚樂幾個女的穿得頗為性感，熱褲短得幾乎被上衣蓋著。我心中打定主意，開工時定要找機會求支姻緣籤。

謝推，第一次寫故，可能更得慢啲。

二、第55籤 中平 吳隱之投沉香

還好我家住觀塘線沿線，要到黃大仙十分便捷。祠廟的位置也近地鐵站，我從A出口出閘，不一會已看到黃大仙祠的翡翠綠瓦房頂。我比上班時間早了足足半小時，便打算先在附近遊覽一會。

早上的行人不多，有不少老人家在路旁的公園晨運、耍太極。幾個人在路邊吃著熱騰騰的「包點先生」。清靜的早晨，誰都好像悠然自得的樣子。不知是否我沒上進心的關係，每看到這樣的情景都覺得心中舒暢。

經過門口牌坊的兩隻石獅，我沿著一條石徑走向大殿，沿路左邊有整列解籤檔口，招牌上有「擇吉日」、「時辰八字」、「解籤」、「算命」等字眼。解籤師傅為自己取了名號，有的取「陳伯」、「雲姨」等，有些誇張的取「道長」、「仙翁」，其中更有一個取號為「心心居士」的，令人不禁莞爾。看來行內競爭激烈，各人都要別出心裁，各出奇謀拉客。

未走到大殿，己經先聞「咔嚓咔嗦」的聲音，一名老婦跪在蒲團上，對著赤松黃仙祠垂首閉眼，手中搖動籤筒。一大清早便來求籤，看來這位善信的確誠心。繞過大殿，終於來到上班的地方，位於正中央的辦事處。我按uncle的吩咐，跟接待處的女孩說要找Ada，她叫我等一等，轉到後面的塑膠屏風後。不一會，Ada跟接待處的女孩一起走了出來。Ada看來差不多三十的年紀，戴圓眼鏡，臉頻一點點的雀斑，頭鬆略帶凌亂，睡眼惺忪地看著我。

「哦，你就係新黎嗰個，帶你去你個位。」她懶洋洋地說，然後領我通過一道木門，到了她本來待著的塑膠屏風後面。那兒一排三部電腦，之間有屏風隔開，標準辦公室的模樣，和辨事處內中式古代建築風格格格不入。

「呢個你個位，有咩唔明揾我。」說著在我旁邊坐下，一會突然想來似的又問，「係喎你叫咩名？」
「Alex。」
「我叫Ada。」她好像忘了我早知道。說著已把頭轉回電腦中。我打開電腦有點迷茫，不知要做甚麼，只得打開Google Chrome看看新聞。我看了一單虐兒案，一單情殺案，兩單台灣風化案，三單明星花邊新聞。這時Ada冷不防拍了我肩膀一下，我吃了一驚，趕緊點右下角把網頁關了。但她只是若無其事地遞給我幾份文件，是善信損款潻燈的紀錄，要我輸入電腦。她又告訢那裏可以找到以前同事做的Excel，讓我照著做。不等我答應，說句「唔該曬」，又把頭轉回去。我暗自慶幸只是輸入資料，作為一名文科仔，我對Excel可謂一竅不通。損款的紀綠不少，我用了差不多一個鐘才完成。我把文件還給她時，她讓一個叫阿Ken的高個子帶我四處參觀。阿Ken本是駐祠的導遊，負責在學校、老人院、旅行團等來參觀時為他們介紹各景點。我或者算矮，他足足比我高出一整個頭，而且還把頭鬆用鬆膠弄得高高的，差點可以跟門口的關二哥象相比。離開辨公室前，我眼角瞟到Ada竟在打網上麻雀，但願黃大仙會保祐她。但想起她寧可自己打麻雀，讓我代她入資料，不禁心頭有氣，只盼她這盤九張清一色永遠食不出來。

推

阿Ken相當健談，對黃大仙祠內十分熟識，一路上向我解釋著各個大小建築的用途和歷史。黃大仙祠祭祀的並非只有黃大仙，還有其他大小廟堂、祭壇，只因中國神佛眾多，這樣可以方便善眾一次過拜祭諸神，在生活上各方面都得到保祐。萬一得不到保祐，黃大仙也可以把負任推掉一點。

我們向著大殿的反方向進發，來到「三聖堂」。「三聖」指的是觀音、關帝和呂袓。只是這家「三聖廟」規模遠不如祭祀黃大仙的正殿。其稱為「堂」而非「廟」也有道理，因為那兒只有一個涼亭般大小，卻住著三位神衹，有如劏房。
接著我們又參觀了月老像、盂香亭、麟閣等，分別是拜月老、燃燈聖佛和孔子的。還有其他較小的景點，都是一些花園、雕像、土地朝等，我也記不得許多，就不詳述了。繞了一圈後，我們回到了早上經過的大殿。這時己經是正午，烈日當空，求籤的人卻愈來愈多。太陽從頭頂照射三個正在求籤的人，他們的影子四散在他們跪著蒲團周圍，看起來好像跪在觀音的蓮花上。

阿Ken問我試過求籤沒，我說在手機上求過。他不禁莞爾一笑，說：「咁都得，梗係現場求啦，準D嘅。」

我按他指示跪在蒲團，那個蒲團有點高，跪在上面求籤時，整個人都跟著籤筒搖搖欲墜。搖了會不見有動靜，我於是手下加點勁，不料用力過猛，一次掉出了三支籤來。

「慢慢別駛急，籤筒角度靠前D，要過45度，但係唔好咁大力，慢慢chok佢出黎。」阿Ken十分專業地指導。

我照他說的做，老半天終於跌出支籤來，上面寫著第55籤。太陽正照著我，這時我己經是大汗淋漓，望黃大仙會念在這點誠心，更加靈驗一點。
「你求咩？」阿Ken問。
「無啊，問下今次Intern順唔順囉。」我下意識答道。但其實我為同樣的事用浚樂的手機求過了，聽說求籤最忌是「一事多問」，因為為同一年事求超過一次代表不信任神明，結果自然不靈。我本不太信求籤，但既然要玩，當然得按規則。更重要的是，我更想求姻緣多一點。但這一點卻不好意思向阿Ken點明。

我的戀愛運一向不佳，二十一年的歲月中，稱得上女友的也就一個，剛進大學時認識的，半年未夠便分手了。我在情愛這方面也極為笨拙，差不多半年的時間裏連嘴都不過親過兩三次，更別提其他了。現在想來我也覺不可思議。義大利有句俗語，「只做一次的事不算是做過」。人們有時就像一個第一次彈鋼琴的人，連左右手同時彈都做不到，那真可算彈過琴嗎？我對著女友的各種笨拙、拘謹之處，也讓我自覺其實並未談過戀愛。

Lm

正

推
鍾意睇神佛嘢

阿Ken接著帶我去找師傅解籤，我們進了左起的第三家，朱漆招牌上寫著「通叔」，旁邊還有「紫洞派第十五代傳人」等字。通叔是個肥胖的中年男子，頭都禿了，卻還插著幾條不羈的毛髮，像荒園上野火燒剩的草。不似其他師傅身穿傳統華服或道袍，他穿的只是一件不合身的白底衫，胸前兩團肥肉隔著單薄的衣料仍清唽可見，口裏咬一支牙籤。我想起「大隱隱於市」這句話，一般小說中穿得如此襤褸的人定是高人，臉上露出了一絲驚疑之色。阿Ken似是看通我心思，在我耳邊低聲道：「呢間價錢好商量D。」

我們一直行到通叔的桌子前面，他才緩緩抬起頭說：「解籤啊，坐啊。」

看到阿Ken時又說：「Ken仔，又帶人黎啊。」

看來他們早己認識，我懷疑阿Ken可能有收回佣，畢竟他是個導賞員，有不少機會帶人來。

「第55籤，吳隱之投沉香，中平簽呢嘅......呢支籤呢......無咩特別大問題，但係一定記得唔好貪小便宜。」接著他翻開厚厚的解籤書，講了這支籤的故事。

古人吳隱之，一位清官，曾來廣東省當官，愛民如子，兩袖清風，及辭官回家，人民感激其任內德政，紛紛贈以禮物，吳隱之一一婉拒，只受一沉香扇墜，及乘舟離任，風浪大作，吳隱之連忙查問家人手下有無收受利者，眾人都說沒有，但有人提醒他，吳夫人手上的沉香扇，乃一父老所贈。隱之禱告天地，將該沉香扇墜投於水，以示清廉，果然風平浪靜，一路平安達家園，江上出現一小島，後人因此稱該處為沉香浦，渡江者每追念當年隱之之清廉。(Citation: 這段上網找的)

「你想問咩？」說了一回故事，通叔突然問，雖然這個問題似乎一開始便該問。

「係呢度返工順唔順利。」

通叔疑惑地看著我，我給他看得有點不好意思。的確，在黃大仙工作有甚麼好問，難不成還會被香火燒傷？那時我哪裏知道，為莫名奇妙的事求籤的大有人在。

「你係到做嘢呢講呢......呢支籤呢，都順利嘅......都係嗰句，唔好貪小便宜囉--不過都無咩比你貪架啦，香油錢又唔過你手......」通叔憑他多年經驗，勉強贈我幾句。我察覺他說話時停頓和語氣助詞特多，卻沒有讓人聽不下去的感覺，反而讓人有一種心平氣和的感覺。

「不過話時話，你真係求事業咩，定求其他啊？」

我一愣，答：「無咩其他求啊。」

「後生仔求下姻緣吖嘛。」

「下......下次啦。」

「我睇你呢期桃花好旺。」通叔說。
「係咩？」
「不過桃花都有可能係爛桃花，要小心啲。」
「哦。」
這方面我是好壞通殺的，最怕沒有。

臨別時，我不知到解籤慣例付多少，少時候有次跟爸爸找解籤師傅，印像中二十元，不知要不要跟上通漲呢？正思疑間，阿Ken卻搶先要幫我付。通叔揮了揮手，說：「後生仔我哋有緣，今次唔收你。」阿Ken還堅持一下，也放棄了。

我離去時有點詫異，一邊想著通叔的說話，一邊想如果這支籤問姻緣又該作何解釋，連阿Ken問我午飯吃甚麼都沒聽見。

「我就帶左飯嘅，你如果出去食就隔離黃大仙中心啦。」

我應了一聲，往廟外走，心裏有點後悔，今天的人工車費連午飯基本上等於泡湯了。但轉念又想，既然桃花暢旺，有艷遇也不一定。

結果是，那天除了Ada，我到下班為止沒跟任何異性說過話。

push

三、第5籤 韓夫人惜花及迷一般的解籤法

黃大仙的工作簡直無聊頂透，不外乎輸入資料、接電話、訂購供奉之物等，大概更重要的事也不放心交給我，因此我總是閒著。我把小說一章一章地從網上複製到Word文件裏讀，手在鍵盤隨便敲著，這樣便能天衣無縫地裝作打字。本自覺這辨法十分聰明，後來發現跟本沒人在看我，便光明正大地讀，讀到悶了甚至玩網上遊戲、上連登。過了一整個星期，這種優哉悠哉的日子慢慢叫人難受，只得有事沒事往外跑，看廟中不同地方，看那些來參觀的人。

這一天我想起了通叔，想到找他說說話，又或者看他為他人解籤也是不錯的消遣。我走到他的檔口前，見他正為一個中年阿姨解籤。那位阿姨染了粉紫的長髮，戴一條綠寶石耳墜，長長沉甸甸一串，耳朵幾乎被扯得變形。因她背著門口，我最多看到她側面，輪塾是分明的，但妝容極濃，多了一股俗艷。她說話時格外熱情，對一個中年女人來說太熱情了，變得有點歇斯底里。

我不願她覺得我在偷聽，故意站得遠遠的，假裝在看手機。但她的聲線尖銳而高亢，要聽不到也實在不易。正好通叔說話聲浪也很大，想來是聽覺退化的原故，這是他這種老人常有的。

從他們言語中，我聽出那女人求的是健康，得第五籤。好奇下我上網查了一下，其籤文曰：

韓夫人借花 中吉
東園昨夜狂風急，
萬紫千紅亦盡傾。
幸有惜花人早起，
培回根本復栽生。

我想想，既是中吉籤，想來是無礙的，雖事不關己，也覺心頭寛慰。

三、第5籤 韓夫人惜花及迷一般的解籤法

黃大仙的工作簡直無聊頂透，不外乎輸入資料、接電話、訂購供奉之物等，大概更重要的事也不放心交給我，因此我總是閒著。我把小說一章一章地從網上複製到Word文件裏讀，手在鍵盤隨便敲著，這樣便能天衣無縫地裝作打字。本自覺這辨法十分聰明，後來發現跟本沒人在看我，便光明正大地讀，讀到悶了甚至玩網上遊戲、上連登。過了一整個星期，這種優哉悠哉的日子慢慢叫人難受，只得有事沒事往外跑，看廟中不同地方，看那些來參觀的人。

這一天我想起了通叔，想到找他說說話，又或者看他為他人解籤也是不錯的消遣。我走到他的檔口前，見他正為一個中年阿姨解籤。那位阿姨染了粉紫的長髮，戴一條綠寶石耳墜，長長沉甸甸一串，耳朵幾乎被扯得變形。因她背著門口，我最多看到她側面，輪塾是分明的，但妝容極濃，多了一股俗艷。她說話時格外熱情，對一個中年女人來說太熱情了，變得有點歇斯底里。

我不願她覺得我在偷聽，故意站得遠遠的，假裝在看手機。但她的聲線尖銳而高亢，要聽不到也實在不易。正好通叔說話聲浪也很大，想來是聽覺退化的原故，這是他這種老人常有的。

從他們言語中，我聽出那女人求的是健康，得第五籤。好奇下我上網查了一下，其籤文曰：

韓夫人借花 中吉
東園昨夜狂風急，
萬紫千紅亦盡傾。
幸有惜花人早起，
培回根本復栽生。

我想想，既是中吉籤，想來是無礙的，雖事不關己，也覺心頭寛慰。

「你老公咩病？」通叔問。
「醫生話佢肺炎。」阿姨說。
誰知通叔聽了略有難色，不過語氣平靜依舊，說：「呢個病呢講......要小心啲。籤文呢......可以話係呢......呢個......吉中有兇，安中有險，一定要小心啲！」

看來有病的是這位阿姨的丈夫，她只是來代求。但話說回來，這支好歹也是中吉籤，通叔何以講得如此負面呢？難不成老眼分花看錯了？或者根本從來都是亂解的？

阿姨也有同樣疑問，說：「但係呢支好似係中吉籤喎，應該無事掛？」
通叔說：「有時候呢，就唔係咁睇表面。嗱，呢支籤呢講呢，依我經驗睇呢，表面就中吉，其實呢下籤，可以話......可以話係兇大於吉。」

我心下暗笑，中籤當下籤咁誇？自然是想故弄玄虛，當下也不在意，且聽他說。

「以你丈夫嘅年紀，有呢啲病呢......可大可小。即係講就咁講.......你自己小心D，做多左呢就......就無壞嘅，點都好過第時後悔。」

阿姨驚疑不定地點了點頭，說：「咁點算好？」
通叔說：「張籤紙一陣要拎去寶盤嗰邊化咗去，一定唔好留住佢......吓......好嘅籤就唔怕留，衰嘅一定化左佢，同時間雙手合十求黃大仙保佑，大步檻過。」
此外通叔又教了一些化解之道，之後閒話家常一回，阿姨才起身走了。臨行時給了通叔利是，通叔也不道謝，只說句「保重」。過年利是一般等到正月十五才拆，但這封不是過年利是，阿姨一轉頭，通叔便拆開來看，竟是一張一百元大鈔 -- 足足我一天的人工。

這時通叔看到我，喚我過去，說：「畀隻手我。」
我心想：「做乜Q？」站在他面前，卻不伸手。
「幫你摸骨啊，唔收錢，益你啦。」
我將信將疑，把手伸過去，通叔一把握著，仔細在我的前臂上握捏一輪，時而以指作尺，丈量著不同部位之間的距離。花了一番功夫，他突然說：「你係癸酉年出世嘅。」

「吓，咩年話？」
「即係93年呀，屬雞嘅。」
「我95年屬豬喎。」
「真係？無理由架喎。」他一臉茫然地說。
氣氛有點尷尬，不過可能只有我這樣覺得，只因他己入定般進入沉思之中。
作為一個善解人意嘅人，我試著他找個下台階，說：「我諗你都係解籤叻啲。」
他卻反問我：「你肯定無記錯？」
「無，自己生日點記錯啊？」
通叔自言自語說：「唔通阿媽講錯佢聽？」

我無奈，說：「做咩啊，解籤揾唔到食要做第行？」
「唔係，以前去泰國旅行有個算命佬，泰仔黎，一摸就知人生辰八字，我咪自己鑽研吓囉。」通叔說。「差少少咋，雞年同豬年都係差兩年姐。」
「正常人睇樣估都差唔多啦。」我心想。但看他一臉苦惱，看來確為此下過苦功，我又不忍說破。

這時，通叔忽然向我身後喊：「喂小姐，係咪要解籤啊？」又指指我說：「呢個唔係幫襯架，唔駛理佢。」他指著我說。我白了他一眼，但也只好起身讓座。

一個長髮女孩緩緩走近，坐下時身上的白紗飄飄蕩蕩的，穿透的部份隱若透出內裏的藍色連身裙，兩隻手臂是白裏的一點紅，楚楚動人。有時確不能怪通叔厚此薄彼的。

「你求咩籤？要問啲咩？」通叔以大叔温柔而不無猥瑣的口吻問。
她不好意思好笑了笑，大概以為我是通叔的助手之類，也轉頭向我笑了笑，才說：「我想問姻緣。」說著從口袋緩緩取出一支籤。

「喂小姐，支籤唔帶得走架喎......會畀人告偷嘢架。」通叔略帶驚訝地說，語氣中卻是興奮居多，顯然他對於可以對面前這位小姐說些調皮話很是樂意。

「吓，真架？」她以手掩口，大力倒抽一口氣，「呼」的一聲，直如疾駛而過的列車。這樣的反應可能略嫌浮誇，但出自如此精緻的女孩口中，又是可以被諒解的。沒人會故意拆穿她的戲碼，或是心生不快的，畢竟她願意付出這一點點演技，對平凡的人來說也是種尊榮。

通叔說：「唔緊要嘅......畀支籤佢得啦，佢係呢度職員。」
女孩依言雙手遞上竹籤，對我點頭笑了一下致謝。這回的笑跟剛才又自不同，是何種類的笑我也說不上來。聰明的女孩總隨身攜帶千百種不同笑容，以備不時之需。我當下呆了片刻，也不想想待會要如何找到本來的籤筒，只懂滿口答應。

她之後跟通叔說了甚麼我不知道，因為那整個下午我都要翻籤筒。一式一樣的籤筒，每個裝一百支，其中一個九十九，一支在我手裏。我逐一將籤倒出來，又一支支放回去，並默默數著。後來我才想起，我手上的是第19籤，只消看到一樣的，那個籤筒便要以置之不理。如是者，我邊數邊留意這支籤，慢慢地這支籤深深烙在我的腦海中，抺也抺不掉。期間，我不期然想起「眾裏尋他千百度」這句詞，突覺得反覆數算著標著數字的竹籤並不是一件無意義的事，反倒似在找尋著甚麼極重要的事物。

待我終於把籤歸在正確的筒裏，驀然回首，己是放工時間。回家路上，我上網查看這支讓我魂牽夢掛一整個下年的19籤。

第十九籤：伏羲畫八卦 中吉

乾卦三連號太陽 潛龍勿用第一章
其中爻象能參透 百福駢臻大吉昌

我思索其中意義，久思不得，也不知吉凶。忽然覺得很可笑，我何時變得如此迷信呢？要信，這也不是我的籤，我何以把別人的姻緣當做自己的呢？實在無聊。
更無聊是我指頭在手機一滑，畫面轉到連登上次沒關掉的頁面，竟是個「三十
歳叫雞破處」post。我一面往下追看，一面思索著這個似遠又近的問題，籤文的事便放到一邊了。

我萬萬想不到，和這支籤主人的瓜葛，卻遠不止於此。

四、第19籤 伏羲畫八卦

兩天後我再次遇到她。我剛出外吃罷午飯回來，便在辦事處附近碰到她。我疑心她在那裏等著我回來，但那時她正低頭看介紹單張。一抬頭便和我打個照面，自然得有點不自然。

這次她穿得比較隨便，白色T-shirt搭上熱褲。她身材本較豐腴，牛仔褲褲管的邊沿緊緊箍著大腿，深陷進雪白的肌膚之中，更有一種說不出的青春氣息。

「哈佬！」她先打招呼。這並非英文譯音，而是她說這句話時的實際音節，很有點MK味道。當然，也可能本身英文極流利，故意說偏一點營造親切感，會這樣做的人不在少數。

「Hi！又黎求籤？好虔誠喎。」我說。我本沒甚麼幽默感，為了藏拙，在佰生人面前總是一臉認真。但在黃大仙這樣奇特的場所裏，仿佛說的每一句都當不得真，也因如此每一句都自自然然有趣起來。

「通叔話今日吉時叫我返黎做啲儀式喎。」

儀式？我只想到「性交轉運」，忙問：「咁......做咗未？」

「做咩？」
「儀式囉。」
「未呀，啱啱去過揾佢，佢又唔係度。」
「咁一陣間再去？」
「唔啦，吉時再過左啦，哈哈。」
頓了一頓，她又說：「係啊，上次支籤擺唔擺得翻？」
「擺咗啦。你又會真係成支籤攞走嘅？」
她失笑，說：「無呀，我諗仕解籤嘛，冇支籤點解呀？所以咪......」
我聽到這裏也不禁笑了。

「咁係咪揾咗好耐先揾到個筒？」
「都係架。」我實話實說。
「真係唔好意思啊。辛苦曬！」她一臉歉意地說。

說話間，她在手袋裏翻了半天，翻出一條珠鏈。

「送畀你，聽講可以帶來好運架。」

「好小事姐，唔駛送咁貴重......禮物喎。」話說到一半，我忽然想起這串珠未必可算貴重，頓了一下，差點沒能說完。

「唔係好貴重姐，攞住啦，唔駛客氣。」我只想接過，珠串是木製的，木珠的顏色，紋理各有不同，細看之下竟無兩粒是相同木料。珠的大小也各異，其中有三顆特別大，分佈在較小的珠之間。我把珠串戴在手腕上，作為黃大仙的職員，這倒是非常合適的。
這時，我留意到她手上也戴著同式樣的手串。

「咦，你都有條？」我問。
「哦，係啊。」
「仲有好多條架，哈哈，有啲送咗畀其他friend。」她解釋似的說。
「哦。」
細看之下，她的那條和我這條不盡相同，她的木珠大小相約，並無特別大的珠。
「其實呢我仲有件事想揾你幫手......」
我呆了一下。她這樣的女孩要找人幫忙，是誰也不好拒絕的，我也自當盡力而為。但她送我禮物在先，這倒使我騎虎難下，萬一她提出過份的要求，我也不好拒絕。當下我先不作聲，聽她說下去。
「可唔可以帶我周圍參觀下？」她說。

「其實我都係做下文書嘢，對其他地方唔係好熟。不如你去揾我哋個導遊阿Ken啊，佢好好人......」
「但係要錢喎，而且一個人請導遊好怪，人哋都係一團人，兩個人三唔識七好尷尬。」

她也說得不無道理，只但她好像忘了我跟她也是「三唔識七」的佰生人。

「你隨便講下得架啦......定係你宜家唔得間？」

我不想說謊，況且既是她主動要求，我解說得怎樣也沒關係。而且我也樂意跟她多說兩句。

好簽

說話間，她在手袋裏翻了半天，翻出一條珠鏈。

「送畀你，聽講可以帶來好運架。」

「好小事姐，唔駛送咁貴重......禮物喎。」話說到一半，我忽然想起這串珠未必可算貴重，頓了一下，差點沒能說完。

「唔係好貴重姐，攞住啦，唔駛客氣。」我只想接過，珠串是木製的，木珠的顏色，紋理各有不同，細看之下竟無兩粒是相同木料。珠的大小也各異，其中有三顆特別大，分佈在較小的珠之間。我把珠串戴在手腕上，作為黃大仙的職員，這倒是非常合適的。
這時，我留意到她手上也戴著同式樣的手串。

「咦，你都有條？」我問。
「哦，係啊。」
「仲有好多條架，哈哈，有啲送咗畀其他friend。」她解釋似的說。
「哦。」
細看之下，她的那條和我這條不盡相同，她的木珠大小相約，並無特別大的珠。
「其實呢我仲有件事想揾你幫手......」
我呆了一下。她這樣的女孩要找人幫忙，是誰也不好拒絕的，我也自當盡力而為。但她送我禮物在先，這倒使我騎虎難下，萬一她提出過份的要求，我也不好拒絕。當下我先不作聲，聽她說下去。

未必

說話間，她在手袋裏翻了半天，翻出一條珠鏈。

「送畀你，聽講可以帶來好運架。」

「好小事姐，唔駛送咁貴重......禮物喎。」話說到一半，我忽然想起這串珠未必算貴重，頓了一下，差點沒能說完。

「唔係好貴重姐，攞住啦，唔駛客氣。」我只想接過，珠串是木製的，木珠的顏色，紋理各有不同，細看之下竟無兩粒相同。珠的大小也各異，其中有三顆特別大，分佈在較小的珠之間。我把珠串戴在手腕上，作為黃大仙的職員，這倒是非常合適的。
這時，我留意到她手上也戴著同式樣的手串。

「咦，你都有條？」我問。
「哦，係啊。」
「仲有好多條架，哈哈，有啲送咗畀其他friend。」她解釋似的說。
「哦。」
細看之下，她的那條和我這條不盡相同，她的木珠大小相約，並無特別大的珠。
「其實呢我仲有件事想揾你幫手......」
我呆了一下。她這樣的女孩要找人幫忙，是誰也不好拒絕的，我也自當盡力而為。但她送我禮物在先，這倒使我騎虎難下，萬一她提出過份的要求，我也不好拒絕。當下我先不作聲，聽她說下去。

「可唔可以帶我周圍參觀下？」她說。

「其實我都係做下文書嘢，對其他地方唔係好熟。不如你去揾我哋個導遊阿Ken啊，佢好好人......」
「但係要錢喎，而且一個人請導遊好怪，人哋都係一團人，兩個人三唔識七好尷尬。」

她也說得不無道理，只但她好像忘了我跟她也是「三唔識七」的佰生人。

「你隨便講下得架啦......定係你宜家唔得間？」

我不想說謊，況且既是她主動要求，我解說得怎樣也沒關係。而且我也樂意跟她多說兩句。

「唔會，我都好得閒，咁行啦。」我說。「係呢，你叫咩名？」

「洛彤。」

「TVB嗰個？」

「唔係，洛陽個洛，丹字邊個彤。」

「我叫Alex。」

黃大仙供奉的神明眾多，除了黃大仙還有不少神佛寄住。為了讓善信可以得到眾神的保佑，路上各處都設有指示牌，讓善信可以順序拜整諸位神明。我們先回到黃大仙大殿作起點，旁邊便是通叔的檔口，我瞄了一眼，卻不見他的身影。大殿是不准內進的，正對大門的有專區讓人求籤和上香。

籤她已經求過了，我們便跳過這部份，略在殿外徘徊一陣子，期間我跟她說了黃大仙的故事。

據說黃大仙本於浙江赤松江一帶牧羊，後遇一仙翁，傳他修仙之術，他於是隱深山，溍心修練四十年。後來兄長來與他相見，問起羊群的去向，黃大仙手指一堆石頭，大喝一聲，石頭竟變回了羊。兄長見法術神奇，便決心與他一同修道，最後雙雙成仙。

聽到這裏，洛彤問：「咁佢兄長座廟係邊？」
「大圍掛。」
「吓，大圍有咩廟？」
「車公囉。」
「係咪架。」
「係掛。」

我們朝著旁邊的「三聖堂」走去，沿路又經過辦事處，也沒甚麼好介紹的，便沉默了一會。

她便向我搭話說：「係呢，你呢份工點揾架，係JobsDB揾架？」

「朋友介紹。」
「做左幾耐？」
「一星期咋。」
「唔怪後你話你都唔熟啦！你啱啱畢業？」
「未呀，intern咋。」
「Intern？點解嘅？你對道教好有興趣架？」她瞪大了眼，一臉驚訝地問。
我有不知所措，不知怎地我不願她知知道我落泊潦倒得Intern都要靠黃大仙，但又沒有更好的理由。總不成說我從小志願是當道士？只得如實答：「無呀，揾唔到工嘛，呢份頂住先。」

「咁搞笑，不過好似對第時揾工無咩幫助喎。」她笑著說。

我無言以對，她說的確是實情，我也是為了裝作正常才找份工作，但這般可笑的理由我卻不想告訢她。

她看我不說話，或者覺得說錯了話，忙轉話題說：「不過呢度返工都幾得意啊，唔駛對住個office咁悶。」

我不願她誤會我玻璃心，格外熱情地回應說：「係幾好玩架，仲有黃大仙保佑潻，保險都唔駛買。」

她卻決心不再談這個話題了，問：「係呢，咁你讀咩科架？」

「中國文學。」
「咁勁？咁呢幅對聯咩意思？」她心血來潮指著辦事處門外的對聯問。
我一看，別說解釋了，有幾個字連讀音都不知道，便搖頭說：「唔識，呢啲要問翻學霸先知。」
她取笑道：「咁渣架！」

咁我係唔識a嘛

我笑了笑，也不作理論，向旁邊指一指，說：「行呢邊啊。」

我們路過「飛鸞台」和「意密堂」，都不是主要的景點，用途和歷史阿Ken雖有介紹過，些刻也記不真，便略略跟她說個名字便算了。她聽了點點頭，卻十分專心似的打量著這些建築。經過「麟閣」時我告訢她想「過三爆四」的話可以來這裏參拜，因為這裏供奉的是孔子和他七十二位聖賢弟子。
「連呢啲都有得拜？黃大仙都幾濫喎。」她說。
「咁講嘢小心畀雷劈。」
我突然想，浚樂如果在場，他肯定會說：「似你囉，都係咁濫。」然後女孩總會和他笑成一團。但我不敢這樣說，我怕被「me too」。想到這裏，我竟有點恨自己。

黃大仙的參觀路線是繞圏的，我們沿剛才的路直走到盡頭至「鳯嗚樓」，右轉迴轉到另一邊左手面先看到「普濟樓」，那是全祠最實用的所建築，是中醫診所。接著再經過「盂香亭」，裏面供奉的是「燃燈聖佛。至此，連黃大仙大殿和「麟閣」，「儒﹑釋﹑道」三家都訪遍了。

走一條樓梯，我們走上一個平台，上面有三尊金光閃閃的銅像，之間連著紅繩，遠看便似排隊時用以分隔人群的繩欄。中間那座是「月老」像，左右一男一女，分別是新郎和新娘像。俗語有云：「千里姻緣一線牽」，講的就是月老傳說，也就是東方的丘比特。丘比特搭箭射人，感覺很痛，卻也更轟烈浪漫；月老的紅線温和，卻平潻一種束縛。但無論如何，人們對於這種束縛也是十分熱衷的，來這裏祈求姻緣的人絡繹不絕。

我勿然想起洛彤上次求籤問的正是姻緣，又想起那支19籤，心裏竟砰砰亂跳起來。洛彤果然對月老像很感興趣，走上去細讀銅像前的介紹牌。上面印著參拜月老的教學，按圖中所示參拜者要先結「手掐手印」，很似陰陽師的那些結印手勢。洛彤也不知是真不懂，或是根本懶得看，只管叫我教她。我按圖索驥，站在她旁邊，一步步把手指交疊起來，手心微微向著她，讓她跟著做。

「喂，咪咁快啦，睇唔到啊。」她抱怨道。
「乜你手腳唔協調架。」我話說到一半，她卻強行把我的無名指扳開，還原上一步。那過程不過兩秒，我只感到她指尖冰冷，來不及感受更多，她以經放手了，自言自語道：「哦，原來我調轉咗。」那過程太快又太突然，連緊張感都反應不過來，我呆了幾秒，想清楚剛發生的事時，只覺剛才被她冰冷指尖碰到的地方，現在反而有點燙燙的。

一輪工夫後，我們總算結好了手印，卻忘了夾紅線。我到旁邊的膠箱拿了雙條紅線，一條自己夾著，一條交給她。那個手印雙手之間以無名指和尾指相扣，其他手指豎起，像個蝴蝶的形狀。紅線以左右手中指和食指分別夾著，拉成一道直線。我拿紅線時就先把手印解開了，哪知洛彤一直保持著那個手勢。

「咁樣點夾啊，解開再整過啦。」我將紅線交給她時說。
「唔得，我驚整唔返。」她說。
「是但你。」
但她保持著這個手勢，實在難以把線的兩端都夾好，一端夾好了，另一端又跑掉。我看著她失敗幾次，竟毫不猶豫地一手握著她的左手，一手把線頭送到適當位置，她一把夾著。可能她剛才先碰我，我這下算禮尚往來，才沒有顧忌。但細想，要把線頭夾好，好像也不用這般大動作，真要當正人君子，完全不碰她的手也不是不能做到。她總不會覺我別有企圖吧？我總有許多擔懮。

但她只簡單一笑，說了聲謝謝，便合上眼誠心祈禱的樣子。我心裏鬆一口氣，又一次逃出「me too」的魔掌，但卻也有點失望。我發覺我在期待她那有一點點驚訝的樣子。但人在這種時候，本能反應地總是愈緊張不安，愈是要顯得若無其事，以致外人根本看不出任何頭緒。剛才她碰我的時候，我也是這樣子吧？我想。我看著緊閉雙眼的她，她跟那對金童玉女的銅像一樣，迷一樣的似笑非笑，一樣沒對月老的配對表達滿意或異議。在那一刻，我發覺對她很有感覺。那種神秘感自有一種無窮誘惑。比起北斗星，那些晦暗的星，正眼看不著，不去看她時，她又輕輕觸動你的眼角，特別動人。加上手上同款的珠串，在旁人眼中我們儼如祈求月老保佑的情侶吧？我簡直覺得月老把我們連上了，沒想起那紅線只是各自拿在我們手上而已。

這時她睜開眼來，我才驚覺看著她已有十秒之久，忙轉過頭去。按照程序，拜完月老要摸摸金童玉女像的鞋，因為傳說月老愛把線捆在那地方。我呆呆的跟著她，這時她卻回想說：「你做咩呀？」我作賊心虛，吃了一大驚。

「你去果邊喎。定係你係gay？」
我竟忘了男拜新娘，女拜新娘的規距，只得傻頭傁腦地去新娘前摸了摸。我本來就不大相信這些迷信的事物，充其量也只是喜歡那些民間傳說罷了。這時我一邊提醒自己心誠則靈，一邊也覺得自己有些可笑。

臨別的時候，我還苦惱該不該問她whatsapp，她卻主動跟我交換，說下次來時找我幫她跟通叔預約。我沒想起通叔根本難得有客人，也沒想起之前求的姻緣簽，「吳隱之投沉香」到底代表甚麼，她的那句「潛龍勿用」又甚麼意思。

一個人快活的時候，是不需要解籤的。

五、第1籤 姜公封相

此後，她跟我不時有whatsapp聯絡，我聊天的功力不深厚，也聊不出甚麼有趣的，只能平淡地描述生活中發生的小事。有時把話題聊死了，洛彤卻能千方百計的把話題續下去，這使我感到安心，只管放心講我想講的。她沒話找話的舉動讓我感到她很在意--沒戀愛經驗的大抵都容易有這種想法。
有兩次她找我吃午飯，說正巧經過黃大仙附近，我自然也不計工資泡湯，都答應下來。我自問不是個有趣的人，但她巧妙地給予恰到好處的反應，或點笑，或大笑，或附和，或追問，總能使我感到自己是天下間第一幽默的人。
無論如何，我想我是不後悔認識她的，沒有她的陪伴，那段日子恐怕更要孤獨寂寞百倍。

黃大仙的工作雖然無聊，但勝在朝九晚五，星期六日休息決不加班。這可能是唯一值得浚樂羨慕的地方。這個星期六他加班，便約我到他公司附近午飯，順便問我借一本大學通識科的書。這是遇上洛彤兩星期後的事。

又幾過癮喎

lm

文呢

浚樂特意在一家百年老店訂了位，我說大貴了，他說請客，作為借書的答謝。但我想了想，付這一餐的價錢，也差不多足夠買那本書了，實在不合理。事情果然有古怪，快抵達餐廳時，他突然說：「係喎，我女朋友都黎食，唔記得同你講。」那時我們己經站在通往餐廳的扶手電梯上了，想走已經太遲，只能做一次「電燈膽」。

我們進了一家樓上的包廳坐下來，對三個人來說，桌子有點大，那至少可以坐七八個人。我跟浚樂對著坐，待應問他喝甚麼茶，他點了水仙和普洱。十分鐘後，他的女友來了，穿得十分平實，樣子也只能算是端正，卻平平無奇。我本以為像浚樂這樣的人，人也俊俏，談吐得體，又懂甜言蜜語，女友應該讓人眼前一亮才對。

「呢個就係Alex。今日佢攞啲嘢畀我，順便一齊食飯。」浚樂為我介紹，語氣卻冷冷的，一邊翻著餐牌，一眼沒看她女友。他的女友看到我愣了愣，分明是不知道今天會有旁人在場。我心裏暗感不妙。

「Hi，我叫Eunice。」她很快反應過來，笑著對我說。「浚樂成日都講起你。」我想浚樂也不至於天天跟女友提起我，我跟他有這麼一段時間常碰面，但交情不至於那地步，這我很清楚。我恐怕跟誰也不到這地步。但由她口中說出來，就有一種魔力，讓人明知是假的，卻只覺得她情真意切，自然地想親近。

但當場的氣氛仍然很尷尬，因為浚樂突然沉默起來，Eunice也不跟他說話，只一味的找話來問我。

「你同浚樂返同一份intern？」
「唔係，我今日放假。」
「吓，咁你係邊到返工架？」
「黃大仙。」我料定她定會再問下去，不等她問便主動介紹工作內容。為了緩解氣氛，我又加鹽加醋地細述通叔的事跡。她似乎聽得津津有味，連連點頭，尤其是對摸骨一段。
她說：「即係佢去泰國揾行家偷師？」
「係啊，不過好似無咩成果。」
「人哋嗰啲係叫降頭師喎，同佢唔同派喎。」她說，「不如試下我幫你摸。」
我心想：「玩咁大，就係你男朋友面前？」
她向我伸出了手，就像是握手的邀請，沒有拒絕的餘地。我瞄了浚樂一眼，他卻沒有任表示，連眼都沒有抬一抬。我心頭有氣，想：「你叫埋你條女都算，粒聲唔出算點先？」我賭氣的把手交出去，任由Eunice處置。她開始認真地摸起來，跟通叔的手法也真有幾分像。我有點心虛，浚樂依然不動如山。片刻，Eunice合上眼沉思一會，突然睜開眼瞪著我說：「你係豬年出世嘅。」我吃了一驚，莫非她身懷仙術，竟勝過通叔十幾年苦練？

幾特別 支持下

「你點知？真係識摸架？」
「唔係，我估你哋兩個同年吖嘛。」
我不禁莞爾，突然有點明白為甚麼浚樂會選中她。

「點解唔叫埋女朋友呀，四個人熱鬧啲。」她對我說。
「無呀，你有冇介紹？」幸好我還有被問及女友時的標準答案。
「你問浚樂咪得囉，佢大把女仔朋友啦。」她說。
「果啲人哋睇唔上眼。」浚樂出奇不意打破沉默，聲音卻仍是冷冷的。
「係囉，邊似得你，係女都啱。」Eunice的語氣卻不似說笑，話中帶刺，我深感不妥，心中叫苦連天。她話音剛落，空氣又像凝結了一般沉默。我連呼吸都有點困難了。我有點後悔，早知來之前先去求籤，或者就能避過此劫。但誰又會想到跟朋友吃飯都要求籤呢？看來這場鴻門宴是命中注定。

剛好待應及時進來，結束了這場對峙。他問我們要點甚麼，浚樂看了老半天餐牌，居然只點了一籠燒賣，把餐牌遞給我。

「想食咩？」我問Eunice。
「無所謂，你點啦。」
為了補償我心靈上的損失，我自作主張點了幾味最貴的，包括一道馳名的北京填鴨。

吃飯的時候，浚樂總算開始說話了，卻三句離不開食物。這個好吃，那個一般，這一定要試。Eunice吃得不多，卻一味勸我多吃一點行列。她跟我們年紀差不多，竟也染上了長輩給人夾菜的惡習。聽說清代宮庭之中，妃子是嚴禁向皇帝「勸膳」的。立下這條祖規的人真有智慧，這般種惡習教人心熕氣燥，大大影響食欲和消化，命都短著幾年。另一方面，浚樂卻吃得很香，且食量驚人，心情似乎不受周圍的奇異氣氛影響。

飯局到尾聲時，Eunice突然問我：「係呢咁你有冇學識解籤啊？」
我本想推托說我的工作不包括解籤，但對於解籤又一直躍躍欲試，便說：「都識啲嘅。」此話一出，我便後悔了。果不出我所料，她求的是姻緣。一看就知道他們一定有感情問題，若果不小心求出一支下下籤，那真不知要怎麼解釋了。雖然責任不在我，但無端擔上了關係，實在不值。但事到如今，也不能回頭了。

她的手機上居然也有黃大仙靈籤App，說不定是浚樂教她安裝的，要不就是黃大仙靈籤App己經是潮流所趨，家旅行必備。那也不出奇，既然旅行青蛙可以，黃大仙百年修為，為甚麼不行？最終Eunice求得第一籤，

姜公封相 上上

靈簽求得第一枝 ，
龍虎風云際會時。
一旦凌霄揚自樂 ，
任君來往赴瑤池。

我一看是上上籤，頓時放下了心頭大石。且不論靈不靈，當時他們看了心中高興，一時三刻便不會出大事。「姜公封相」這個故事我很熟，講的是周公遇文王的事跡，在周公的輔助下，文王在連場惡戰中以少勝多，終打敗商紂，建立周朝。我那時想，上上籤是不解自明的，反正凡事有吉無兇，便隨便敷衍幾句，說他們二人是周公跟文王，相輔相成，必能修成正果。Eunice聽了好像很高興似的，說：「你解籤都幾勁下喎。」其實籤解得好或不好，主要還要看結果而定，那有一聽便知的？但我第一次為他人解籤，聽到這番讚許，心裏自然一陣興奮，暗暗感謝黃大仙保佑。

離去前Eunice上洗手間，浚樂對我說：「好手氣喎，上上籤都畀你抽到，今次真係多得你。」
我說：「大佬啊，你兩個搞咩啊。」
「無，之前上堂識咗個女仔friend，同佢出咗幾次街，點知畀佢啲線眼捕到。」
我說：「咁你明知咁就咪揾著我黎搞啦。」
「係，係我錯，下次再請你食多餐當補償，OK？」
我本來還想爭論，但一來Eunice快回來了，二來也多賺一餐了，還能怎樣呢？難道還要他真心悔改認錯？以浚樂的性格，那是沒可能的。
「上次你咪帶個朋友出黎嘅？叫咩名啊？Ashe啊？介紹畀佢識啊。」Eunice從廁所回來時，浚樂對她說。
「Ashley 啊。」Eunice沒好氣地說，「係喎，講起同你都幾幾襯，下次介紹畀你識。」話氣中還是有點芥蒂，但比剛才氣氛緩和多了。黃大仙果然名不虛傳。

G特

回程時，Eunice說要回家，浚樂卻堅持要送我到地鐵站。
我說：「得啦，咁大個人識路啦。」
Eunice卻說：「唔緊要啦，反正佢一陣都仲要翻公司，都係送到我去巴士站啫。」
路上我問浚樂：「做咩唔同佢一齊行，食住上同佢講和吖嘛。」
他卻愛理不理地說：「得啦，我有分數，最緊打破僵局姐，之後慢慢黎就得。」由他經驗老到的語氣可知他肯定不是初犯，我有點為Eunice不值，但也不好說甚麼。不干預別人的人生，這是我一貫的原則。

一星期之後，他們和好如初，我的一餐飯也有了著落。或者是感謝我幫他們和解有功，Eunice真的熱心地要介紹女友給我，我從未遇過這種情況，怕尷尬的關係只得推說沒有空。

六、解籤第一大忌、人物解籤法及字義聯想解籤法

「第一籤姜公封相點解？」星期一再上班時，我借機請教通叔。
「求咩先？」
「姻緣。」
「呢支籤如果係求事業呢，係絕好嘅。但姻緣就有一樣嘢要小心。」
我不解，上上籤難道還能有暗湧嗎？

「呢支籤解姻緣呢......一定要小心.......遇到負心人。當年周公幫文王得天下，但因為佢係外姓人，最後只係封得齊地。嗰時齊係未開發嘅。如果你睇封神演義，裏面嘅周公分封三百六十五位正神，到佢自己已經分到無得分，只能自封泰山石敢當......俗語講就係為他人作嫁衣裳，付出得多，得到嘅少。」

我聽了有些灰心，想不到跟我解的大相逕庭，但又比我解得深入，難以反駁。

「咁有無化解分法？」

「好簡單姐。唔好付出咁多囉。」

「吓？」

「付出愈多，傷得愈重。愛情嘅嘢虛無縹緲，如果唔係都唔會咁多人求籤。以我經驗多年黎求籤嘅人七成都問姻緣......計我話有咩好問？問下財富、事業，咪仲實際。」

對於愛情的真假，我經驗尚淺，自然說不上來。通叔的話不無道理，但總覺得有點自欺欺人。當下我也不多想，只有點暗暗為Eunice擔心。但這擔心也持續不了多久，正如前文提到，不足一星期後，他們便和好如初。我當時也以為雨過天清了，證明我解得正確，通叔的話自然放一邊去。

留名

「喂係啊，阿力，幫我上網訂個花籃呀。」通叔突然想起似的說。通叔喊我的名字時總時說成「阿力」，叫他喊全名算了，他也不聽。

「花籃？溝女啊？」我笑問。

「唔係啊，嫻姨個老公死左，我要送花籃。」

「邊個嫻姨啊？」

「上次黎求籤問佢老公病情嗰個呢......」

我大吃了一驚，記得那個阿姨說她老公有肺炎，那時我還笑通叔亂解籤，怎地居然被他言中了，才不足兩個星期，她的丈夫竟已撒手人寰。

「你點知架？」

「佢啱啱黎過，問我關於喪禮嘅事，同埋叫我幫佢揀個好日子。」

「真係畀你講中咗......」

「咩真係畀我講中啊，籤文寫得好清楚啦。」

「但係嗰支籤中吉架喎，會死人點都下下籤啦。」我還隱若記得籤文，就是想不出如何暗藏殺機。

「後生仔，解籤淨睇上中下係第一大忌。咁易嘅話就唔駛我啦。」通叔說，一副專家模樣。

「嗰支韓夫人惜花我呢世人遇過唔少次，無幾次係有好事。籤文潛伏暗湧，以嫻姨老公嘅情況更加危險。」

我聽他說的有趣，便向他借來那本解籤全書，按目錄查了韓夫人借花的籤文，邊讀邊聽他解說。

籤文曰：
韓夫人借花 中吉
東園昨夜狂風急，
萬紫千紅亦盡傾。
幸有惜花人早起，
培回根本復栽生。

「肺病嘅人最怕風吹受寒，單從『狂風急』三字便可以看出病情兇險。」

我想，這的確是本籤的兇險之處。

「再講，萬紫千紅，即係咩意思啊？」

「花囉。」我成綪雖然一般，如此明白的借喻還是不假思索的。

哪知通叔語出驚人：「係血呀，而且係『傾盡』。肺病去到吐血已經係極為嚴重，有生命危險唔出奇。」

「但後面『培回根本復栽生』，意思唔係可以好得返咩？」

「呢兩句的確指有貴人相助，但貴人並唔係一定有，要睇個人有無誠心修善，好似佢老公咁就實死得。」

本身D籤文真係咁解定樓主你D想象力黎

解籤就係靠想像

「佢老公點呀？」

「佢老公都有幾個臭錢嘅，但係退休之後成日去叫雞啊，包二奶啊......唔講話啱唔啱先，淨係講對身體嘅禍害已經好大.......鐵打都頂唔順。」

我見他江門陳醫師上身，忙轉話題說：「咁嫻姨咪好慘？」

「有咩咁慘啊？佢嫁得個有錢人，預咗啦！佢同以前個老公離婚，唔要佢個女，個女咪仲慘。」通叔的語氣突然激動起來，對於拜金女的仇視絕不下於連登仔。我有點吃驚，以前看他跟嫻姨說話的語氣，交情不淺，怎料通叔說她竟毫不留情。

「你都幾清楚佢啲嘢喎。」

「佢成日都黎揾我解籤，聽聽埋埋都知道啲。」

「但係佢都有幫佢老公求籤喎，想佢死就唔會咁緊張啦。」

「係.......點解呢，唔通佢對佢係真心嘅？」通叔突然像很苦惱的樣了，聲音壓下去，自言自語般地說。忽然間，他又冷笑一聲說：「真心？世界上邊有真心？佢係真心今日就唔會黎求籤。」

「求咩籤？佢唔係揾你問喪禮咋咩？」

「佢求咗支姻緣籤，你話，邊有人嗰頭死老公，嗰頭又求姻緣架？」
我默然。通叔可能也自覺太激動，打圓場說：「不過佢都係慘嘅，咁多年都無人理佢。佢如果開心都唔會成日求籤啦。只能夠講，可憐人自有可恨處。」通叔長嘆了一聲，說要上洗手間走開了。

lm 幾好睇

黃大仙會唔會顯靈

莫非通叔就係佢前夫

七、第79籤 鍾馗得道

「唔該。」通叔這頭才走開，便有人走過來招呼，看樣子似是來解籤的。

我正想說通師傅不在，要他等一等，話到口邊卻心念一動。或者我應該幫他解籤？自從上次為Eunice解籤後，我得到不少成功感，好像做了一件很有意義的事似的。而且當中運用到我文學、歷史和民間傳說的知識，感覺終於能學以致用。這樣我來到黃大仙intern不再是無可奈何、失意落泊的事，而是有意義的。

但我未試過這麼正式地為客人解籤，心裏總是有些虛怯。不過我看客人一眼，頓時又來了信心。那是個滿臉油光，平頭裝，穿短衫長褲，一望而知的「毒撚」。雖說我也是五十步笑百步，但信心是相對的，遇上自信滿滿的對手，心裏容易忐忑不安，但遇著他，我心裏頓時信心滿滿。

「係咪解籤啊？埋邊坐啊。」我學著通叔的招呼客人的語氣。
他望著我，呆了兩秒。我有點著急，怕他看我年紀和他相約，心生懷疑。看著他最終還是雨步走過來坐下，我才放了心。在黃大仙祠這種場所，只要看似是和玄學、道教相關的人，說話中便自然有了一種不可違抗的威信。那管他可能跟外面公園坐著的阿伯無異。

「點稱呼？」
「叫我阿健啊。」
「問咩？」
「姻緣。」
我心下暗笑，想：「咁嘅樣，仲有咩好問？」但轉念又想，當日如果我問通叔姻緣，他對我的感想也是一般，不禁又有點同病相憐之感，並佩服他的勇氣。

我看了一下他拿的籤紙，是第79籤，鍾馗得道，籤文曰：

富貴有如春夢熟，
世人何苦力爭求。
任他秉笏當朝立，
到死惟留土一坏。

我看到標題，不禁會心微笑，心想黃大仙未免太尖酸刻薄了，當下給他說了鍾馗的故事。

鍾馗本是登科狀元，但相貌奇醜，唐德宗見了之後竟決定取消他的狀元資格，宰相盧杞在旁附和，鍾馗一怒之下打了盧杞。德宗見狀命人來捉拿鍾馗，鍾馗奪劍自刎。這時德宗卻怕了，想起他含冤枉死，怕他會在回魂索命，於是和盧杞商量，封鍾馗為驅魔大神。

好睇

「請問你宜家係咪單身呢？」我專業地問。
「係。」
「做盛行？」
「IT。」
「有冇心儀對象？」
「其實我想同女神表白，問下黃大仙意見。」
「表白呢......最好唔好。」我腦裏飛快轉動，朌找到比較宛轉的用詞。「因為鍾馗呢，雖然極有才華，最後都做唔成狀元完都因為......個樣.......無辦法啦，世人睇嘢好表面。你就要諗下，會唔會黃大仙暗示你今次都會因為樣貌問題而失敗呢？」

我以問句作結，實則是早有定論，他聽罷不好意思地訕笑。果然這種事怎麼說也好，還是免不了一翻傷害。我雖有點過意不去，但也總勝於讓他去送死。他怎樣也要受傷，現在受點皮外傷，卻免了日後的嚴重內傷，也算值得。我當下安慰道：「籤文都有話，富貴有如春夢熟，
世人何苦力爭求。榮華富貴也好，情情愛愛也好，最後都係夢一場，何必太過介懷呢？你唔表明，留一線餘地，日後都仲好相見。鍾馗就係一時睇唔開，衝動咗，最後財命兩空。」

他茫然點了幾次頭，輕聲說了句「謝謝」，便轉身走了。沒兩步又回過身來，說：「係喎，唔記得咗潻。」遞給我一張五十元紙弊。同是天涯淪落人，這又何苦？我想推辭，但他把錢放在案上，便失魂落魄地走了。我勉為其難，把半天的人工放入褲袋。

「咦？」這時通叔突然出現在面前，一把抓著我的手腕。糟了，難不成以為我偷錢？

「點得黎架？」

我無計可施，正想坦白一切，他卻說：「借我睇睇。」不等我回答，卻把那串珠從我手上褪下來，放在手掌上端詳。我鬆了口氣，卻也有點奇怪，那手串有何特別呢？

「阿媽畀嘅。」我撒謊說。

他神色凝重，看了半晌，說：「無可能。一定係女仔畀你嘅。」

我吃了一驚，說：「你點知架？」

「因為我都有一條。」

我怎樣都看不出這之中有何因果關，誰知他竟還說出一段驚世駭俗的話，說的時候還語意不連貫，因果錯亂，令我簡直懷疑他精神異常。由於他說話方式之雜亂，我己經無法回想他的實際字句，即使記得，也難於用文字記載，更難以讓大家大家理解。因此，我花了大量的時間，我將他的話語之大意整理成一章節，當中難免有遺漏、偏差，但也可過讓大家知道個大槪。

欲知他所言何事，且聽下回分解。

幾好，樓主真係有研究簽文？
黃大仙最出名應該係鉅叔/佢個仔
個撚個生完仔都搵佢地改bb名

八、通叔追憶往事似水、「六合六害續緣術」和手串的始沒

通叔招牌上寫著的「紫洞派第十五代傳人」竟非虛言。紫洞派是確實存在的。雖然傳到通叔師父那一代，只剩下通叔、師父和師弟三人，但也無損這個門派的真實性。

據通叔所述，當時的他二十三歳，師弟比他少三歲，師父年紀不詳，但己是個老頭。師父還有個女兒，比通叔少兩歲，比他師弟大一歲，和兩師兄弟感情要好。據說師父天文地理，奇門遁甲無一不精，其有一門絕技就是預測日蝕。(我問：「那天文台也可以做到啊？」)但他用的並不是天文觀測法，單憑已往日蝕之日子時辰以及術數計算。這門絕技又是唐代李淳風嫡傳，紫洞派規距只能傳給掌門。

通叔雖然是師兄，但師弟卻比他更有天份，不出十年盡得師父真傳。因此師父打算把掌門之位傳他。

Lm 好少有呢類型故

「紫洞派」一向堅持「道法自然」，雖然研究奇門遁甲，但只用於知天命以趨勢吉凶，嚴禁門人逆天而行。紫洞傳人雖然也佈風水陣，但也是一種順天而行之舉，以陣法呼應天地正氣，便能旺財催運。但通叔的師弟聰明反被聰明誤，開始不滿足於占卜問卦之事，竟開始鑽研各種邪法。初時只是由無關痛癢之事入手，通叔雖然知道，卻也不想向師父揭破。誰知他卻愈陷愈深，竟鑽研起各種損人以利己的法門，其中有可以轉移別人錢財的、偷走陽壽的、借屍還魂等。他還借此機會為富貴人家效力，借邪法為他們催運改命，攻擊對手。通叔說，最過份一次，他竟以七個幼童的性命為一名政客續命。他無惡不作，收的報酬不少，身家漸漸豐厚起來。

通叔雖然顧全同門義氣，未有將師弟的惡行告知，但他師父身懷仙術，能通前世今生，原來早把一切看在眼裏。但當時他已患上惡疾，自知命不久矣，也奈何不了徒弟，只能把掌門之位以及預測日蝕的秘笈改傳給通叔。但他知道，小徒一定不服，於是囑咐通叔把秘笈連同自己屍身一同埋葬。

果然，師父下葬不之久，師弟便去堀那墳墓。師父早料此著，一早佈下奇門八卦陣，但師弟始終天資過人，不一會功夫就破了陣。誰知拿起袐笈一讀，竟空無一字。原來那祕訣是口耳相傳，根本無一字記載。師弟知道中計，大怒，此時埋伏在附近的通叔指揮八卦石陣運轉，八宮方位一下子全變了。師弟被困在其中，三翻四次破陣，總是無法成功。原來這個陣法竟是八卦陣法和日蝕秘笈相連變化出來的，通叔師弟自然無法破解。

他自知無法離去，便向通叔求情，通叔一時心軟，命師弟立下誓言，不再施行邪法，便放了他。那次之後，師兄弟二人和好如初，師弟也信守承諾，不再胡作非為。兩人在路擺攤為人占卦算命，過了一段淸靜的日子。

師父臨終時除了掌門和祕笈，還交托了一樣東西。那就是他的女兒。因紫洞門規傳男不傳女，女兒並未拜入門下，但也不改師父對她的痛惜。通叔和她本是日久生情，加下師父托孤之重，二人順理成章結婚了。新婚之夜大家送了很多禮物，龍鳳鈪、酒杯，無不是成雙成對的。只有通叔的師弟送來了一串手串，就是洛彤給我的同款。本來這樣伶丁的禮物犯了禁忌，佛珠似的也和新婚之喜大不協調。但有時學命理的人反倒是最不迷信的，通叔不覺有甚麼不妥，便把手串給了妻子載，妻子也好像很喜歡，直讚這禮物有心思。就這樣，這份不祥的禮物被歡欣的接受了。

通叔說，這條手串用來是施行「六合六害續緣術」的。據說，世間上的情，是由一定的緣維繫的。所謂「十年修得同船渡」，單是在街上擦肩，便要有十幾年的緣份，最終能走在一起的，緣份之深自然難以估量。緣份不足的人無法在一起，戀人之間也可能因為「緣」盡了而分開，本是唯有嘆息，而無可奈何之事。但「六合六害續緣術」這門邪街卻能以損人利己的方法，強行續緣，原本無緣的人可以走在一起，將到盡頭的愛情也可死灰復燃。大槪的方法是用十二條「續緣珠」(即那條手串)，施術者自己和要攝合的目標各配戴一條主珠，其餘十條副珠則分給十個不同的人。十二個人之中，各自的生肖要各不相同，按施術者和目標本身的生肖不同，各人戴上手串的先後次序也有講究，手串上珠的排列也各有不同，須經過精心計算。各人至少要戴著手串七七四十九天，這樣那十個人和施術者緣份將被祭掉，以換取一段逆天的情緣。

最後，通叔的妻子被搶了。這樣他失去了人生中第一重要的事物。
十年後，他竟把日蝕秘笈忘了。這樣他失去了人生中第二重要的事物。

幸好，他還有天文台。

成個人困住
吹大左

通叔睇得金庸小說多

呢part有少少投入唔到
本身覺得幾真實
但呢個位太科幻

收到

九、吳隱之投沉香全解

我需重申一次，我對满天神佛的事很有興趣，但畢竟不是一個迷信的人。聽罷通叔的話，我只覺得他精神有點問題，未將他的話放在心上。當然他的話不見得全是虛構，或者他真有個師父或師弟，又或者他妻子真的離他而去，所以他傷心過度，才導致心志失常。真相是怎樣，我實在不得而知。他曾勸我別再戴那條手串，但那時我已經戴著這手串快一個月了，沒事做的時候常摘下來，像人家念佛那樣在指間滾著那些珠，腦裏卻想些無聊的事，己成了一種習慣。因此，我不打算把放棄這手串。

那天我中午去吃飯時，通叔還硬要我把手串留下，讓他再研究一翻，我暗暗嘆氣，看來是對邪術的事十分上心，實在己經病入膏肓。我只得由他，到放工時才領回手串。

自從為阿健解籤後，我開始在網上為別人免費解籤。反應還算不錯，每天總有一兩個人找我。每次我都會細問他們的實際情況，再結合籤文解釋。準不準我也不知道，雖也有人會回我說準的，但沒有回音的在大多數。沒有回音的可能性有很多，或者他們心裏怨我不靈，也可能他們問題解決了，一開心便把我抛在後頭了，或者更不幸的，像嫻姨老公一樣死了也不定。但我還是對此樂此不疲。或對我來說，準不準還在其次，我享受的是解籤的那個過程，和世界好像以別一種方式連結起來。

黃大仙的intern只有兩個月，就這樣，己經快過了一半。我每天就這樣輸入資料，找通叔聊天，回洛彤whatsapp，還有解籤，過得還不算太苦悶。

兩天後洛彤約我到又一城晚飯。以前雖有約出來，但只是路過的形式，吃個飯就完了，蜻蜓點水一般，跟正式的約會又自不同。因此這次意義重大。我故意在放工後先回家換衣服，以免那香油的味道還殘留在衣料上--這是在黃大仙工作的一大問題。

又一城跟九龍塘地鐵站接連，一條隧道之隔，卻有著天壤之別，一腳踏進商場，那種繁忙的氣息馬上消散了。抬頭看，電梯上、走道上、櫥窗前，來來往往的男女都自得其樂的樣子。我很喜歡這種大型的商場，仿佛每個人都在兜兜轉轉的，誰也不用前進到那兒，自有一種閒逸的情調。但今天我的心情特別緊張，當然是約會的原因。幸而我早到了，乘著電梯穿梭於樓層之間，試著平復心情。

我們相約在三樓一家西餐廳吃晚飯，我在商場裏轉了幾圏，算好時間準時到達--總覺覺得早到的話好像太著緊了，遲到也不好。洛彤己經在等了。剛才那幾圏完全白走了，我的心砰砰亂跳。見面的時候總是最難熬的，只要能好好說上幾句話，便會慢慢好起來。但人緊張時總是難說話的，勉強要說只有更糟。一個惡性循環。但跟前幾次見面一樣，洛彤非常自然地開口。

「喂，咁遲架？」雖然我明明準時。
「邊有啊，仲有30秒先7點喎。」
「搞錯啊，約女仔最少要早15分鐘架，你唔知架咩？」
「咁唔公平。」我抗議。

餐廳裏的人不是太多，我們選了露天座位(在餐廳之外，但仍在商場之內)，靠著邊的位置可以看到地下溜冰場。那個時段不開放給公眾，場地只留給參加訓練班的學生，只有大概十個人在一片雪白上練習各種花式。

我們點了夏威夷風情pizza、墨汁意大利粉和蝦沙拉。食物送來之前，洛彤問我工作的情況，這似乎是我們例行的話題，但黃大仙的工作真是千篇一律，能說的以前都說過了，我只能講些瑣細事，好像那個善信一擲千金潻十幾萬的香油錢，那個地方要維修等等。

現來說來真是奇妙，我們總是談論著黃大仙的事，連自己的私事都甚少提及。對於她我所知甚少，只知道她年紀比我小，不是學生卻整天遊手好閒。她對我而言，簡直迷一樣的。但我們好像彼此都不覺得有需要說更多，有時我無意間問及她的事，她總是支吾以對。那時候我總會有些後悔，好像問了不該問的問題似的。想起來，我對以前的女友也是這般，對建立親近關係這回事，我總是有點困難，捉不緊人和人之間那種微妙的距離。除了家人和幾個相識多年的朋友，我跟誰都有一種疏離感。在聊天的過程中，這通常會有改善，有時說兩句話便覺得親厚了許多。但只要發生一些小事，像腦內的某處的鬧鐘響起，我從夢中驚醒，眼前的那個人又似光年之外般遙不可及，一起說過的，做過的，都仿佛從未發生。也因如此，我跟別人總有一種無形的隔膜，永遠徘徊在幸福的入口。

洛彤對此卻不以為意，或者她連我的困境也未曾察覺，仍是聽得津津有味似的。有時我把以前說過的事重複了一遍，她也未為意，仍是一般大笑不止，反應跟第一次聽時幾乎一樣。那時我突然有一種詫異的感覺，覺得她好像機械人一般，仿佛我說的話只是一組無意義密碼，用以引起某種特有的反應。但無論如何，我們的對話氣氛總是良好的，或許是因為我們根本都不追求被理解，只是有說話的衝動，有被聆聽的欲望。反而是這樣，我好像比較能夠放輕鬆。

畢竟黃大仙實在沒甚麼好談的，待應把食物一碟碟端上時，我們便借著吃飯的時機沉默了一會。我是專心地吃，她的胃口卻不太好，只吃了兩口沙拉、半片pizza，意粉則是完全沒動過。大部份時份她都在把玩著餐刀，看著我吃。那兒的食物不錯，我吃得不少，但最後還是有四份一碟意粉剩下來。

吃罷飯，她突然問我：「如果係呢到跌落去，會唔會整穿啲冰？」
我心想，她肯定以為這裏是南極，或者是結冰的湖，壓碎一層冰便掉到水裏去。
我說：「點會，粉身碎骨就有份。」
她沉默了一會，突然又說：「我哋都試下？」
「吓？跳落去？」
「白痴？溜冰啊。」
「我唔識喎。」
「我都唔識啊，所以咪話試吓囉。」
我對溜冰沒甚麼興趣，但時間尚早，順著她的意思也沒甚麼不行。
於是我們租了溜冰鞋，搖搖盪盪地滑出一片冰天雪地。

很快我就察覺到，以約會的活動來說，溜冰，或者說學溜冰確實是個好主意。腳下站不穩的時候，有很好的借口抓著對方，而且在透著寒氣的大地上，讓人本能地有互相靠近的願望。更重要的是，在站立著都搖搖曳曳的境地裏，心裏就容不下別的顧忌。在溜冰的過程裏，我們對話互動就像冰上滑行的一切物件，行雲流水地進行，所有阻力都消失了似的。

開始時我們大部份的時間都依扶著欄杆前行，大槪練習了半小時，才慢慢掌握到要訣，能放開手滑一段。

寫得好好 加速

「喂，鬥快啊。」洛彤說。
「好呀，驚你呀。」我不甘示弱。
「三二一，開始。」洛彤還未數完，自己就先起步。我急起直追，不出三四步便追上了，在男性荷爾蒙的作用下，我越滑越快，並學著那些速滑選手一樣，向前彎身以減少風阻。這時我發現有個男人擋在我前面，本是和我同方向的，但或者我溜冰的天份太高，他的速度與我全不能相比，我簡直好像要撞上一件靜止的物件似的。我發現的時候己經太遲，來不及轉向，待要減速，才想起剛才要停下來都是靠抓著欄杆減速的，根本不懂煞停。我伸出手想找欄杆，但剛才為了避開扶著欄杆的初學者而滑到內線，離欄杆稍遠，幾個指頭和欄杆始終有著微妙的距離。此時要轉向己來不及了，幸好我情急生智，想起剛才看到工作人員們煞制的技巧，左腳保持完位，右腳腳掌橫放在後，兩腳呈「L」字增加摩擦力。

「啪」的一聲，我掉在地上並成功減速。

幾好睇 樓主加油

我顧不得痛，忙爬起來--倒不是怕洛彤取笑，這當然也是原因之一，更重要的是我想到一個都市傳說。某人在溜冰時倒地，按在地上的手指馬上被緊跟其後的刀片鞋一劃而過，齊口截段。兩個指頭像噴射機一樣直飛出去，拖著兩條紅色的尾巴。

我定了定神，回頭看洛彤，便看到不可思義的一幕--她落後我大槪四份一圏，手居然始終沒有離開過欄杆，靠著「扯大纜」的方法前進。我思量著，或者她所謂比賽是比手速的意思，實在是我自作多情了，跌了一跤也怨不得人。

「刷」的聲，有人在我面前急速煞停，正是我剛才差點才成功使出的「L字腳」急停法。我正想向他請教一下，他卻先開口說：「有冇事？」
我連忙說沒有，他又說：「下次唔好滑咁快。」邊說著邊倒行，面向我以「moonwalk」的姿態滑開了。細看之下，他穿深藍色制服，螢光色衣領和袖邊看起來更像是玩具反斗城的職員，但他溜冰的技術絕非兒戲的，就像剛才的那個倒踏它七星步。我有點懷疑他是不是故意的，這種職業真是爽，可以在美女面前炫耀技巧，又可以調侃跌了一跤的客人。唯一可比的職業恐怕只有土耳其雪糕販了。相較之下，我那份intern真是......所以說讀大學真不如有一技之長啊。

正當我在胡思亂想之際，又有人問：「有冇事？」卻是洛彤，她終於「拉」到我面前。我忙轉換話題，說：「你又話比賽，自己又扶住欄杆......」
「你流血喎。」
我一看，只見膝蓋處擦破了皮。那冰面看似光滑，一副白碧無暇的樣子，傷起人來竟也是不留情的。我腿上的血流了不少，回看剛才跌倒的地方，真有幾滴淺到地上了，雪白的地表上鮮紅的幾滴，也實在觸目驚心。我想起剛才的都城傳說，傷處在腳上，手指卻也有些麻麻的。我口裏當然硬說沒事，但洛彤卻一定要和我到場外治傷。

題材幾有新意
btw上面周公定姜太公？

係喎打錯 想打姜公

我們沿欄杆找到缺口爬回了觀眾席裏，我在第三行的位置上，洛彤去叫職員。最近我們的職員看過來，活見鬼！既是剛才「關心」我的職員，他剛才還醉心於他的表演，怎一下子又上來了，連鞋都換了。簡直像是雪地上胡狼化成的，一般的神出鬼沒。又一次他走過來，卻似不認得我，又問「有冇事？」。語氣跟剛才好像不太相同，難道認錯了？但我己經受夠了這裏職員的慰問，即使我的手指真被冰刀鞋切掉，我寧可學夏候惇吞眼球般拿去煲燙，也懶得再求助於他們了。於是當他問要不要去急救站時，我連忙說：「無事，自己貼膠布得啦。」他於是拿來膠布，洛彤拿了要幫我貼。一下子我覺得剛才受的恥辱不算甚麼，我雖然受傷但有像洛彤這樣的女孩為我療傷，別說倒踏七星，就是倒立溜冰，又有甚麼好稀罕？

留名
幾好睇 加油

職員留下膠布便轉身走了，這次他走得很正經。他走遠了以後，我還仿佛覺得他還不時投來艷羨的目光。那也是應該的，彤洛跪在下一欄的觀眾席座位上，頭在我腰間對下的位置，近距離察看我的傷。遠看的話那些人恐怕要想入非非。在我的角度看來，她更是吹氣如蘭，分不清是香水、洗鬆劑還是甚麼，反正叫人受用不盡。我看著她的臉，白裏透紅的，恰好也像滴血灑在冰面上，紅和白，冷和熱，對比如此鮮明，讓心臟悸動的組合。怎麼說我也算為她流過血，即使不夠浪漫，也不太情願。我突然變得不顧一切，忘了各種顧忌，朝她額上吻下去。我的脣貼在她的額不知有多久，她突然說：「其實我有男朋友。」卻沒有閃躲。我的脣依舊貼在她的額，卻似吻在堅硬冰地上，沒有血的温度，也沒有冰的冷，只是一片蒼白。

終於，也不知是誰先退後，我們分開了，她爬上來和我並肩坐著。

「我有啲心事想同你講。」她若無其事的說。

然後她說了很多，像一道無形的隔膜決堤了，裏面的話語一瀉而出。可是我也沒在聽，只是被言語淹沒了。她大槪說了她跟男友的許多事情，反正是各種不如意，男友對她冷淡絕情，以及她如何因此失眠流淚絕食等等。或許她覺得有解釋的必要，但我的心被某種東西深深地刺痛，比起痛更多的還是驚詫，像在綿花裏碰到針，讓腦袋一下子短路了。

她跟我訢苦的時間裏，我看到她手上的手串，上面還結著上次向月老求的紅線。我想起一個有關月老的故事。不知怎地，上次站在月老面前竟全然記不起，現在反而清楚地想起來了。

或許跟所有愛情傳奇一樣，故事有一男一女，他們最後也共諧連理，但過程卻足夠人大吃一驚。故事是這樣的：

有一個男人旅居之時碰到一個老人，只見他手上拿著一本書，翻頁不休。他於是問老人這是何書，老人說：「這是記載人世姻緣的書。」男人不信，乃問自己將來會和誰結成夫婦，老人向旁邊一個盲婦手中的嬰兒一指，說：「這就是你的妻子。」男人大怒，命人把嬰兒殽了，看老人的預言還如何成真。那知殺手不忍下手，只輕輕割了一刀便就此住手。多年後，男人發覺妻子額上有一道疤，一問之下才驚覺她正是當天那個女嬰。

這個故事告訢我們一個道理：月老總會給你配一個能殺死你的人。每種浪漫宿命背後，總藏著濃濃的殺意。
那一刻我只想離開，但那句「先走了」總是說不出口，我完全失去了開口的力氣。所以我只能這樣坐在原地，聽她無休止地說著男友跟她的事蹟。像是垂死的獵物，只能任由那細碎的咬噬在身上漫遊。

不知過了多久，終於到了分別的時候，她笑靨如花地道別，說：「今日玩得好開心，下次去坐過山車好唔好？」也不等我回答(或許早預計到我不會回答)，揮揮手便走了。留下我呆在原地。

女人的笑真是不可思義的事物，看著時我又回到那一片冰面上，四周折射著神祕的閃閃金光，底下藏著怎樣的深淵、怎樣的生物，怎麼也看不透。或許如洛彤設想，下方有湖水，有海獅也說不定。或者只是無止無盡的堅硬寒冰。又或者如「minecraft」世界一般，鑿開一層冰，便會掉到世界盡頭。

回程的時候，我的心情出奇地沒有多壞。這或許要歸功於手中的珠，我習以為常地脫下來唸佛一般把玩，雖然沒唸經，多少或者有寧神的效果。我想起通叔的故事。或許「六合六害」甚麼的是真有其事也說不定。現在表面證供也成立，如果洛彤要犠牲我來挽回男友，那在道理上也說得過去。但我還是沒有打算抛棄這手串。我為甚麼不該為她們的戀情祭獻自己呢？反正結果也是一樣，我也沒有恨的理由。

呢啲典故好引人入勝

口入面一啖啤酒差點吐出來。

巴打， 你不如諗清楚你想用口語定係用書面語先再寫啦

係咪會好奇怪？
因為我睇落又幾自然喎

有時覺得借啲口語好似啱feel啲

依家好不倫不類

maybe...
1.)嘴裡一口啤酒差點吐出來
2.)嘴中一口啤酒差點噴出來
3.)口入面一啖啤酒差啲噴出嚟
4.)口入面啖啤酒差少少嘔咗出嚟

再諗諗佢 多謝你認真畀意見

寫得幾好 啲比喻例子用得好好 有共鳴
繼續寫！！

呢個故好正 點解咁少人睇

黃大仙真有先見之明，「吳隱之投沉香」，不可貪小便宜也。照照鏡子也知道，哪可能有女孩自己送上門的好事？不過現在知道還不遲，我只需把沉香扇輕輕一抛，一切又會風平浪靜。

但這又談何容易，尤其是我這樣無聊的人。這時我想起了Eunice。我whatsapp問她準備介紹給我的女孩封盤沒有。那怕尷尬也好，我需要的是可以期待的事。

「好desperate?」她秒回，加上一個笑喊。
「係。」也加上一個心虛的笑喊符號。
「得，好快有貨。」她爽快地說。

我感覺單是她這兩句回覆，我就把傷心事忘記了三分。以後每念及此，尤是感激。

十、第79籤 鍾馗得道正解，以及虛則實之解籤法

辨公宝裏的電話鈐聲總是響過不停。

很難想像如此失魂落魄的地方承蒙許多人關注，實在不可思議。我想一個電話號碼只要在世上存在，即使從未告訴任何人，也一定會有接通它的人。實在奇妙得很。

大部份的電話都和黃大仙沒太大關係，有時是訂購物品的分銷商，有時問開放時間，還有各單位致電協調大大小小的道教活動。曾有人致電問有無得拜魯班，我轉線給專家阿ken代答。他冷靜的告訴那人去西環找魯班先師廟。

辨公室裏每人桌上配置一台電話，有電話來時響聲一同大作。誰聽電話是大問題，只要面皮夠厚，理論上是可以一個電話也不接的，反正最後定有其他人接聽。但這樣或者會引來同事側目。以我的立場來說，也不好接太頻密，因為大多時候電話都不是找我的，又得轉接，徒增麻煩。因此我總是會先讓電玲響三遍，沒人想接才出手。也算是「道法自然」的一種體現。

「Alex，一線。」阿Ken把電話轉給我的時候我有點驚訝。

「喂，阿力，過一過黎。」聲音好熟，竟是通叔。

我心想，莫不是上次冒充解籤的事敗露了？我满腹狐疑走到通叔的檔攤前。通叔面前站着個人，一頭亂髮，身穿polo-shirt，牛仔褲。正是阿健。他一看見我，像宮庭的公公般身向前俯身連連點頭，說：「你好，你好。」我看他畢恭畢敬，不似是來尋仇的，稍感安心，卻更加疑惑。

「喂，你上次係咪瞞住我幫人解籤啊？」通叔問。
「係，見你去咗廁所咪幫你頂住先囉。」我說，裝出若無其事的樣子。
「解成咁，拆我招牌姐。」通叔說。「嗱，你睇清楚呢條友，唔係我徒弟黎，有咩都唔關我事。」
「係......係，但係都多謝曬。」阿健說，從大得幾乎可以去露營的背包中取出一盒包裝好的禮物。從四方形的形狀大小，以及裏面發出的「沙沙」聲，十之八九是藍罐曲奇。阿健本來看似是要遞給我的，但通叔以不符合他身形的矯捷攔下來。

「又話唔關你事？」
「你用咗我個地方，唔駛畀租？同埋你果五十蚊，當我睇唔到？」通叔說，肚子裏的脂肪海波瀾起伏。

「請你食囉，你啲脂肪血就變白色架啦。」

大學三年裏，有很多課堂都有莫名其妙的討論環節，我一般不大發言，但看到某些同學針峰相對時仍能心平氣和，也多少沾染對事不對人的高尚情操。但我也同時明白，一旦離開校門，這種做法便不合時宜。在街上與人找碴，理據不足的情況下，人身攻擊才是上策。

通叔欲待回嘴，阿健說：「算啦，佢都講得有道理嘅......不如我請你食餐飯。」

我想了想，也好，反正那盒也可能是嘉頓禮餅。

我們走進了一家PepperLunch。我點了招牌黑椒牛肉飯，為了阿健錢包著想，我出示了學生證，盛惠39元連飲品。阿健點三文魚飯，他比我年長5、6歲，想當然不是學生了，得付五十多塊。他爽快的付了款。

中午時份，排隊的人不少，我等了6個號碼才領到餐。「滋滋」作響的鐵板鼓動著食欲，我急不及待要把醬汁放下去，再把把套餐端回座位上慢慢品嘗。這時阿健伸手阻止了我，並幫我把汁放進店方提供的小膠杯裏，示意我拿回座位再加醬汁。

我心中暗罵他多此一舉，同時注意四周有沒有環保人士準備報警。或者我對地球缺乏負任感，但也不是心理變態，不至於故意多用塑膠來報復社會。

好似可以幫佢用學生價買埋

現實試過 個職員問我攞學生證(嗰時我grad 咗 個frd 未) 不過可能條友特別煩 正常職員都當睇唔到

F5

「你要煎熟咗啲牛肉先，再放汁，因為你落汁嗰時水份會蒸發，會吸收熱力，塊板會唔夠熱煎熟啲肉。」聽了阿健的解釋我恍然大悟。
恍然大悟並不是一個容易表達的情感，我演藝天份不高，相信當時並沒有充份表現。因為接下來，阿健仿佛怕我不明白似的，開始喋喋不休地解釋水份轉成水蒸氣如何吸熱的詳細原理。

而且阿健似乎很能體諒文科仔的難處，在關鍵的地方深入淺出地講解，輔以比喻、擬人等手法。撇除這個話題的奇怪，聽他說話還是滿有趣的，物理學的話題配飯也還不錯。當他講完這個話題時，我的飯己經不見了一大半。這時，我們進入更精采的正題。

那當然是，阿健和女神表白的詳細經過。

「嗰日聽你講完覺得好有道理。我諗下，呢個世界上有啲人無父無母，有啲人無手無腳，憑咩覺得每個人都可以有愛情呢？有啲嘢註定係無架啦。所以我諗住同女神食埋最後一餐飯，就一刀兩段，以後死咗條心。」

「咁我哋係觀塘一間好舊嘅商場裏面食車仔麵。」

「最後一餐唔食好啲？」我忍不住問。說得像要做隻飽鬼上路似的。

「因為嗰度，係我哋第一次一齊食飯嘅地方。我同佢以前係中學同學，有一次我同我啲食腳係學校門口失散咗......你知啦，中學嗰時放飯好墟冚。」
「係啊。」我和應着，但那仿佛是很遠很遠的事了，那種「墟冚」的感覺一時回想不起來。我更在意是他中學就可以跟女孩吃飯。我那時讀的是男校。雖然也不見得讀男女校就一定會和女同學吃飯。

「咁講法，你哋都識咗好耐吓。」

「我哋由中四一直同班，計翻起，都有十二、三年啦。」他說，「咁嗰日我係學校門口撞到佢，咁啱佢又自己一個，所以我哋就一齊去食車仔麵。

「你知啦，以前食飯錢有限，想叫多幾個餸又唔夠錢，就會share啲餸......果時我就中意咗佢......」

「等咗十幾年先表白？你都幾長情喎。」十二年的女神情結本身就是一項壯舉。

「無法啦，佢嗰時有男朋友。佢係校花，好多男仔追。」他接着說：「咁嗰日食完麵，佢話有啲唔開心，叫我陪佢行一陣。

「我哋就係商場行咗陣。行到咁上下，佢無啦啦同我講話啱啱同男朋友分手。

「本來我諗住一世都唔會同佢表白，學你話，無謂搞到咁薑。但唔知係咪黃大仙保佑，偏偏佢就係嗰時同我講啲咁嘅嘢。」

「所以你就同佢講咗？」我問。

「嗯，之後不可思議嘅事就發生咗。」他突然放下手中的叉子，十分興奮地說。
「係咩事呢？」我跟從周伯通教給郭靜的聽故事禮儀--在緊張關頭加以追問。
「你估吓？」
「女神應承咗？」為了不破壞故事氣氛我本想故意估錯，但實在想像不出其他答案，只能無奈地道破結局。
「佢係應承咗。但係佢答我之前我見到一樣嘢。」
「吓？」
「鐘旭。」他說。「就係我地身後有間舖，係賣拜神嘢嘅。就係櫥窗裏面掛咗一幅鐘旭像。」
「咁癲？」
這完全是解籤的另一境界。實則虛之的道理人人皆懂，籤文裏的人物、意像、故事均是借喻、象徵，從中能解讀出籤文的吉兇。但這次卻是虛則實之，說到鐘旭，竟是真正的鐘旭。誰又料想得到，「鐘旭得道」指的竟是在鐘旭「像」下「得道」？

「咁今次真係黃大仙顯靈，你都唔駛咁客氣，我叫你唔好表白仲差啲害咗你潻。」我坦然說。

「我係真心多謝你。因為聽咗你講嘅嘢，我預咗失敗反而有勇氣去馬。」

看著他的眼睛時，我看到一絲希望。如果人真有一點可貴的特質，那就是勇氣。人生充满着各困難，唯獨勇氣我們才超越自身不足和恐懼，繼續以各種方法和世界連結。這就是當時我想到的，差點要流出淚來。如果我們的對話當下就結束，我或者會像那些自我改造課程的參加者，鬥志激昂地進行自我突破，比方說親自實測網絡流傳的搭訕百人斬。結局當然不外乎進警察局。但阿健接下來的話又像淋在鐵牌上的醬汁，一下子把我剛燃起的希望和熱情蒸發了。

「我下年就會同佢結婚。」

「咁快？」我有種不好的預感。

「係呀，我表白完女神就問我會唔會同佢一生一世。佢話己經畀好多男人呃過，想揾人結婚。」

我現在明白了，對阿健來說這或許是個勵志故事。但事實上，那不過又一個連登仔所謂「埋單」的事例罷了。多得連登上多如牛毛的「臭雞」Post，我久經訓練的大腦馬上聯想到「食死貓」、「戴綠帽」、「分身家」、「私家雞」等大量關聯詞。這位真誠、勇敢的朋友很快就會迎來幻想破滅。

「鐘旭得道」原來別有所指。一時高中狀元，轉眼一無所有。一個假希望。黃大仙根本想玩9佢！就連我也冒充通叔解籤。像他這樣誠懇的人，誰也想在他身上刮一筆。那一刻，我突然被提醒毫無防備地闖進這個詭秘世界的危險。像是一隻跳進城市的袋鼠，茫然、怯虛地抬頭看著重重的玻璃幕牆。

商場裏的男男女女愈來愈多，抬頭望上層的人群忽聚忽散就如雲湧，俯視下去人潮忽漲忽退。午後的陽光從倘大的破璃窗映在人們的笑臉上，他們的笑聲、談話聲以及食物的香氣充斥四周的空氣。誰都像悠然自得的樣子，我卻完全不能與他們關聯起來。一時間我覺得仿佛置身於水族館一般，一個冰冷佰生的海洋世界包圍著我，時時威脅要向我湧來、要淹沒我，但又始於隔著那不可觸及的距離。我突然掛念着嗆人的香火，快慢有致的求籤聲音，神像千年不變的英姿。午飯時間該結束了。

我鼓起力氣跟阿健說該回去了。於是我們起身，穿過人海。玻璃門從身從關上，將最後一股冷氣齊腰斬斷。那個佰生又怪異的世界暫時離我們遠去。

回去前我先送他去地鐵站(雖然其實順路)。他拿出手機whatsapp，想當然是跟他的女神，我不便偷看，便跟著拿出手機上連登看看有沒有誰找我解籤。

「畀啲嘢你睇。」他把手機伸到我眼前。

放閃？作為經驗老到的CS玩家，我下意識地進行「背閃」操作，別過頭去，但眼角餘光還是看到螢幕上一大堆的數字。細看時，那個近似於星球大戰風格的操作介面，卻哪裏是whatsapp對話了。

「咩黎？」

「我自己寫嘅App。」看來女神沒選錯人，阿健竟是個初創企業版的人才。

文筆好靚👍🏻
形容詞非常立體，令讀者能完全投入故事中👍🏻👍🏻

陌生啊
唔係佰
但文筆流暢
請加速

「有咩用？」我好奇地問。

「可以改數據。遊戲錢嗰啲呢。」

「Cheat Engine?」記得我小學己經在用，可以改數值，加錢加攻擊力之類，在Appstore一頁都列不完，功能比靈籤App還弱智，竟有人會花時間自己寫？一時間情況又變得令人費解。

「改良版，有啲數值係遊戲裏面係隱藏咗，好難改，呢個App用咗特別技術去揾嗰啲隱藏嘅規律......」

在他面前張開血盤巨口的地鐵站打斷了他的科普。好像是值得慶幸的事，但我竟有點遺憾。

人們對話題的正當性的關注，總是大大超越其興味性。一旦認定某種話題不宜作談資，不論話題有趣沒趣，不論對方是否願意聽，一律絕口不提。地球的大氣裏為此充斥各種低風險、反覆、傭俗的對話。比如天氣、餐廳、誰跟誰戀愛和做愛。不論說多少遍，大家都樂此不疲。相較之下，阿健莫名其妙、似懂非懂的科普，讓人如飲甘露一般。

「喂，下次再搵我食飯呀。」
「好呀。」

這句竟不是客套話。我像發現新大陸一般。我幾乎忘記這句話除了客套外，還有實際的意思。為此，那整個下午我心情又好起來。

十一、第30籤 馬嵬坡勒死楊貴妃&不能解的籤

阿樂的事讓我對情情愛愛的事更加心灰意冷，剛探出一半的頭又從車窗縮回來，生怕對頭車一來，「咔嚓」一下便把我的頭連血帶肉撞飛。但這世界上很多事是「樹欲靜而風不息」的。

一方面當然是洛彤，上次的事沒過兩天她又whatsapp我，說她親戚生小朋友，托我請通叔解改個好名字。這種舉手之勞的請求幾乎沒有拒絕的餘地，但我也沒找通叔，隨隨便便從字典指兩個字敷衍過去了。那個名字不好也不壞，就是......十分獨特，多年後若碰到這個名字也可以肯定是自己的手筆。我和洛彤的對話當然也不會就此打住，於是又不鹹不淡、斷斷續續地聊下去。吃飯她倒是沒再找我，但這本來就是即興的事，以住有時一星期吃兩次，有時三星期不吃一次，由此也不能判斷她對上次的事是否心存芥蒂。

另一方面，我一時沒寄托，讓Enunice替我介紹女友，現在我己經無這層心思，她卻實踐起來，又是後患無窮。無法推托，也只能單刀越約。我們約在八月的某個星期六下午。

此時離黃大仙intern完結己經只剩下兩星期了，一切的景物都染上一層臨別秋波的色彩。許多以往不曾發現的細節突然浮現眼前，讓我感到驚奇萬分，每天上班都第一次到訪似的。這本該是全年最炎熱的時候，但盛暑也有點後繼無力，每每一陣涼風吹來，整個夏天便隨柏樹的葉子搖搖曳曳，快被吹走似的。

應約當天旺角一如以往的人來人往，我搭上朗豪坊那一條長長的扶手電梯。陽光從兩面的玻璃窗射進來，越往上升，越是光亮，仿佛要直達天國的瞬間，突然沒入四面石磚的圓形廣場中。陽光被擋在外面，裏面明暗不一的桃黃燈光塗在石壁上，感覺走進了中世紀的城堡之中。

繞著圓形廣場是一條旋轉向上的走道，眼線往上迴轉720度，我找到了Eunice的身影，同時被她白色T-shirt上的巨大米妮所吸引。她結實有力的小腿，穿著平底運動鞋，平穩地踏在凹凸不平的仿古地磚上，別有一種趣味。但一時間我不打算上前相認，且在遠處看看她帶來的女孩。如有大伏也可以逃之夭夭。我很理解老一輩喜歡做媒人，因為在那遠古的年代經介紹認識的女孩代表是黃花閏女，不常出去交際的。但在今時今日意義大不相同，介紹的大多九成有點問題。

Eunice站在一家時裝店的櫥櫃前，專心地看裏面的陳列品，和她並肩的是個身型高挑的女孩，比Eunice還要高一個頭，正面看不到，背面看來不錯，熱褲下露出豐滿的大腿。過了幾秒，二人朝不同的方向走。我不禁大失所望。Eunice悠然前進，遊覽着各色商舖，時而呷一口手裏拿着「地道」樽裝夏日特飲。她走得特別慢，迎面而來和從後趕上的途人和她擦肩不斷，卻不見有同行的人。看來她的朋友還沒到。我們好像兩顆以相同速度繞著太陽公轉的行星，兩人之間保持著圓形直徑的距離。再繞一圈她便要搶先登頂了，我不禁狐疑，她這樣走是要如何跟朋友會合？莫非她朋友己經在頂樓？

頂樓的酒吧還沒到營業時間，椅子倒轉放在桌子上，流連的人不多。Eunice依在欄杆上，抬頭看天花上的油漆繪上的藍天白雲。約好時間己經到了，我不想遲到，便快步上去在她肩上拍了一下。她向我投來如淋春風的微笑，這是極少人擁有的笑容，在我印像中只有在我還是小學生時，曾在一個社工姑娘的臉上見過。幾乎可以輕撫人的笑容，仿佛在傳達一種安慰、一種保證，無論在他面前說甚麼、做甚麼，心裏有甚麼不可告人的秘密，一切都被允許、理解和原諒。在她的微笑裏，連身後那片假的藍都好像可以透出陽光來。稀有地，我站在一個只見過一次的人面前，卻不必擔心無話可說，甚至連那催着人開口的迫切感都不存在。仿佛我們可以永遠默默的站在這裏，像那電影海佈裏的男女一樣。

當然，現實中沉默不到兩秒她便說：「咁準時嘅，仲驚你揾唔到潻。」

「好易揾姐，隻米妮咁搶眼。」

「哈哈，係咪好奇怪呀？」
「唔係啊，都幾襯你。」
「係啊，Marvel套新戲你睇咗未？」
我並不是特別熱衷於超級英雄電影，但也無所謂，反正醉翁之意不在酒。
「未啊，你想睇？」
「係啊，突然好想睇。」
「好。」
「咁行啦。」
「唔駛等你個frd咩。」
她突然驚醒般說：「係喎，真係唔好意思啊，佢突然之間話黎唔到。」
我有點出乎意料，卻也鬆了口氣。反正我對結識女孩己是興味索然，只跟她的話，要渡過這個下午或許輕鬆不少。

「Sorry呀，佢今朝先話屋企有事一定黎唔到，我趕唔切通知你。」說着她微微低頭，深呼吸一口，閉著不呼出，兩眼溜溜地盯著我，仿佛在等我開口。感覺再不說甚麼的話她便會窒息了，我連忙輕聲說：「唔緊要啦。」

她長呼一口氣，嫣然一笑說：「咁行啦。」

戲院並不在頂樓，為何相約在頂樓不得而知。有看過《無間道》或者會知道，警察臥底於天台會面，不是為了型，而是代表正大光明，不似韓深和劉健明藏於陰暗之中。為了表明是正義的一方，我們現在又得原路折返。在公轉的軌道上，寂寞的行星暫時捕獲了一顆小小衛星。

路上，我想起這樣跟朋友的女友單獨見面好像不太好，怎麼也該通知浚樂一下。

「知啦！條女甩咗底，佢陪下你當補償囉。」他whatsapp回覆道。
「你哋去邊玩？」他接著問，看來還是有點不放心吧？
「睇戲。」
「跟住呢？」
「未諗啊。」
「旺角好多酒店，直落啦，唔駛客氣。」加上一個意義不明的太陽眼鏡表情。
我幾乎立刻察覺他的潛台詞。他以不在乎來展現強勢，和對女友的完全佔有。幼稚而且令人不快的玩笑。

「喂，到啦，睇緊咩呀。」Eunice望過來，我忙把手機收起來以防她看到我們的對話。

我們各自付了戲飛錢，正好有一場剛開始了2分鐘，我們迫不及待在片頭廣告播完之前趕進去。經過爆谷店的時候，那香氣對我竟有着無可抗拒的吸引力，我甚至想放棄幾分鐘的戲來買一份爆谷。但見Enunice走得很急只得作罷。待我在漆黑之中坐下來時，我才想起還沒有吃午飯。

開場大槪十分鐘，我己經餓得非常難受。感觀因飢餓而變得靈敏，在一片發生在外星球的廝殺聲中，我還是可以分辨出啃爆谷和啜飲品的聲音。這時左邊近處傳來一陣熟悉卻又與別不同的進食聲。靠著螢幕的光，我看到一個男人正將一盒叉雞飯扖入口中。外帶食物，這是戲院內明文禁止的。我真想問他可不可以有點良心，至少也分兩口給我。

電影的情節乏善可陳，當然可能是我太餓而無法專心欣賞的原故。因為旁邊的Eunice似乎看得非常入神，一動不動，我幾次偷瞄她都沒察覺。初時，各路超級英雄遊刃有餘輕鬆地開著玩笑。一小時後，他們組成的聯盟陷入苦戰，被大魔王吊起來打。再過一小時，超人在電光之中復活，兩下功夫收拾了敵將，本片完。Eunice又始至終不發一言，整個戲院大笑的時候她仍僵在那裏目不轉睛，螢幕的光映在她晶瑩的眼球，上面瞳孔的黑無限地擴大，蠶食着旁邊的眼白和暗裏僅餘的微光。若不是那微弱的呼吸氣息，我差點要用手機的電筒供能直照她的眼睛，以確認生命跡象。

最後電影的製作人員名單播出時，眾觀紛紛起身致敬，並把握時間一面收拾個人物品。在返回現實世界的通道上，我正盤算着吃甚麼，Eunice卻問我：「睇多場好冇？」我對Eunice自有不少好感，但並非出於對異性的迷戀，只是有一種難以言喻的親切感。但不知怎地，我對她的話竟毫無抵抗能力。她說的話不是無可挑戰的命令，而是根本就出自我的腦海，仿佛那就是我最想做事似的。

於是我們又再購票，走進一條包在時光隧道內的扶手電梯，再次投進另一個世界裏。所幸是這次我帶著一盒中爆谷，兩杯可樂走冰。我體貼地買了二人餐，以己度人，滿以為Eunice肯定也餓了。誰知她連一粒也未吃，每次把爆谷遞到她面前，她就光捧著，等我想吃時又回傳給我。互相短傳兩三次後，我決定獨食算了。

這回我帶上足夠糧食，打算隨各路英雄遨遊星際，來回又折返獵戶座Alpha星，何懼之有？但這次電影的場地在飛機航程不過一小時多的日本，令我大失所望。沒理解錯的話，這是一齣愛情悲劇片，內容似《四月的謊言》，女主角容貌氣質則稍為遜色。好戲進行到一半，爆谷己經全泡在我肚內的氫氯酸溶液裏了，盒內只剩下焦糖漿血漬斑斑，和幾粒沒爆開的乾粟粒倖存下來。為了哀悼在這場大屠殺中遇難的爆谷，戲院內開始出現零零星星的抽泣聲。

樓主啲比喻同文筆都幾grand下

殺敵一千，自損五百，我也受了不淺的內傷，只覺喉頭乾燥痕癢，灌了整杯汽水也無多少改善。我注意到Eunice的汽水還沒喝過，輕輕拍了拍她肩膀，卻感覺到兩下強烈的抽動。一道淚光劃過她黯淡的臉龐，我的手背上一陣清涼。暖男一般一包tempo常伴左右，我雖不是暖男，也有一包旁身。只因我經常「毒來毒往」，找人借紙巾不易。但我打開背包時，那tempo早化成一團團雲吞，和一個遺害人間百萬年的藍色塑膠袋。不過此時Eunice己經不需要紙巾了，因為她把頭有意無意地靠在我的肩膀上，在我衣袖上留下濕漉漉一片，化作一道地球之友的臂章。

她哭得很厲害，抽搐的背部，短促的呼吸聲。那時女主角還沒有死，不過瀶死的掙扎，吸骨啜髓地惜重每一秒，往往死亡更揪心。我卻常以為觀眾那種哭實在是為了自己的，平常人生活中何曾如此惜重地活着，放眼四周不過和形形式式、莫名其妙的人吃喝玩樂；每天假裝在工作和談情--這時我們哭實情是為死去了的時間哀悼。這樣說來，一事無成如我應該要哭得呼天搶地才對。但我並不想哭，或者Eunice己經把我的一份眼淚包辦，或者我就如黃大仙的石羊，對時間的流動和逝去失去知覺。

有feel 加速得唔得

但此刻時間的確流動著，女主角身上與日俱增的喉管、Eunice富節奏的喘氣聲都在數算着時間。我這才察覺她己經許久沒看螢幕，而是合上眼，靠攏在我的肩膀上。她哭的再與電影內容無關，或者她還有更值得哭的其他事。我卻不得而知，想安慰她一下也不知如何入手，只得作罷。

隨着女主角講出最後遺言，四下哭泣聲一下子如迴光返照般到達高潮，再如巨浪由最高點直拍而下，終歸寂靜如水。取而代之是可以讓人想起陽光海灘的木結他配樂。編劇或許醒覺有責任安撫觀眾的心靈，又花了二十多分鐘，詳細交代女主角死後男主角和其他人如何重過新生。仿佛害怕不說清楚，觀眾就會以為他們全部自殺了，然後加以仿效。Eunice止住哭泣，靜悄悄地睡著了，頭還依在我肩膀上。熟睡的她失去了堅毅眼神的保護，脆弱得像嬰兒，用力碰一下都隨時碎掉。我感覺到她頭顱的重量，小心翼翼不敢稍動。

戲院開燈後，觀眾漸漸散去，留下我們倆和滿地垃圾。有不少是紙巾屑，這就是不用tempo的後果，最後當然要清潔阿姐來收拾。阿姐由側門進來的時候，我本想叫醒Eunice，阿姨卻先行阻止我，說：「畀女朋友仔瞓多陣啦。」我向她微笑點點頭。

「套戲好冇睇?」掃了一會地，她又向我搭話。
「幾好。」
「呢度啲爆谷係咪特別好食？」
「OK啦。」我不知該怎麼回答，回想一下爆谷在口裏的感覺，着實香甜，但說到特別，那又只是極普通的爆谷。
「呢度啲焦糖用咗特別秘方。」
「所以呢間戲院全線啲爆谷都係秘製？」
「唔係，就淨係呢間。」

這時經理闖進來，聲量適中但別具威嚴的語氣打斷：「喂，快手啲執好啲嘢，下場啦。」看到我們時他也見怪不怪，補上一句：「仲有你兩個，時間差唔多啦吓。」

一輪的擾攘後，Eunice像木乃伊復活的從椅子上跳起來，一言不發的往出口走。我忙收拾行裝跟上，要拿那空的爆谷盒和汽水杯時，阿姨叫道：「得啦，垃圾放低。」我再一次向她投以感激的微笑，快步追上Eunice。

我估最後會係朋友妻

酒店直落啦

兩分鐘後，我們又站在售票處。期間Eunice一言不發，連票務員問她要甚麼，她也只用手指指劃着。
「一張？」售票員問。
「兩張。」我認命似的代答。
票務員狐疑地看看我們兩人，依言遞上戲票，隨即又堆上笑容，和藹可親地說：「下一位，有咩幫到你？」

我們重複上一次的步驟，不同的是這次經過小賣部時我買了一支熱狗，並細心留意在玻璃櫃裏翻滾著的爆谷。實在看不出異樣。所謂焦糖不就是烘乾了的黑糖？從未聽過甚麼秘方的。

我們又看了一齣電影。正確來說半齣。我過程裏一直在看手機，然後Eunice哄過來在我耳邊說：「係咪好悶？」又轉個頭去，於是換我哄過去說：「係啊。」她噗哧一笑，拉拉我衣袖說：「行啦，都唔知講乜嘅，我哋走。」

咁悶 咁要扑野了

點解冇人睇！好正

爛桃花呀

走廊上她笑語盈盈地跟我聊天，跟上午剛碰面時的態度並無二致。這時在我袖上的淚痕早乾了，不見了。剛才的一切就如從未發生一樣。在那半明半眛的場所中，螢幕中和螢幕的奇異光線照射到的一切，都是一場夢境。我看了看錶，晚上8時07分，我們失去了6小時，這點倒是不假。

我們走進food court的一家韓國餐廳，人流不少，我們挑吧枱的相連座空位坐下。點餐要到櫃檯前面點，我們決定由我留下來看守財物，Eunice則為我點餐。我著她只管點最大份的套餐，畢竟這是我今天第一餐正餐。

她為我點了窩蛋牛肉飯套飯，鐵盤中間盛飯，邊緣各個小坑則有不同的韓式冷盤，還有個熱湯。她自己則點了石頭飯。

「畀你望梅止渴先。」她把手機平放在我們的餐盤之間，螢幕上有一張女孩的照片。

「就係呢個?」我問。
「係啊，得唔得啊?」

好好睇!

睇到我好想食爆谷

溝Eunice 好過啦

相中的女孩兩手作枕伏在一張木桌上，眼睛合上。以我ig上閱美無數的經驗，這張相三七臉，秀髮摭着部份險，又因按壓在桌上看不出真實臉型，但五官端正而精細，想來不至於大伏。

「睇唔清楚喎，有冇第張?」矇矓是一種美，但有些事還是看清楚點好。

「咁stalk 人唔係幾好嘅，下次見到佢咪知囉。」Eunice故意賣關子。「好心急咩?」

「冇啊，邊有。」
「啱啱失戀?」
「唔係。」

關於失戀好像是一年前的事，感覺是怎樣現在竟全想不起來。但記得那天是我人生唯一一次單獨去酒吧飲酒，買了一杯名字難讀的雞尾酒，苦澀得甚麼似的，半杯喝不下去，就結帳回家了。這就是關於失戀的全部記憶，但那次之後我也算是個有經歷的人了。

「我想問你一個問題。」Eunice突然說。
「吓？」
「你同浚樂點識架？」
「大學識架囉。有次做完project好夜，佢叫我食飯，之次再揾咗我幾次食飯。」
「你同佢完全唔似。」
「我都覺。」這是實話，雖然我不知她指的不相似是在哪個方面。
「但係你哋好friend。」
「都唔算嘅，見得多囉，真係好friend又唔算。」
「你覺得佢個人點。」
「幾好。」我自我防衛地答道。
「真心？」
「又唔係真係好好......點講呢......」
Eunice全神貫注地看著我。
我嘆了氣，說：「佢對邊個都無半點真心。」
「你都幾誠實。」她笑說。
我傻傻的笑，作為我不知怎麼回答的代號。
「但係我愛佢。」她補充似的說。
「佢愛你？」我問。
「唔知。」
「但係你都愛佢？」
「人哋愛唔愛你，你永遠都唔可以確定。唯一可以選擇自己一方嘅決定。」
「聖人。」
她笑了笑，又說：「咁我問多你一個問題。」
Eunice突然轉換成唸咒語般的語氣，細細碎碎、急速且低聲得幾不可聞地說：「我覺得我係時候同佢分手，你話好唔好？」
在我聽來，她的聲音卻如一聲悶雷，直逼耳膜。明明事不關己，那一剎我竟感到了莫名的恐懼和壓迫感，只想從她這個危險的問題逃得越遠越好。
「我都知你唔會答。」仿佛看穿我的心思，她柔聲說。「你唔會介入其他人嘅事，我由第一次見你就知道。」

「每個人都有佢嘅理由。」我說。

她搖搖頭，說：「但係你亦唔想知佢哋嘅理由。你覺得干擾人哋嘅生命係好危險嘅事，因為你可能傷害人，人哋都可能傷害你。」
我不置可否，她續道：
「我知你對其他人好小心，好似吹一口氣都怕番梘泡會破裂。」突然想起似的又說：「啱啱你和膀頭郁都冇郁過喎，係咪以為我個頭會碎咗?」那個如淋春風的笑容又出現在她臉上。我也笑了。

「我以前都係咁嘅人，但係你應該知道，人係無咁脆弱，其他人又好，自己都係。就算兩顆行星之間都有引力拉扯，人活係世界上就係要互相干涉、親近同傷害。」她喃喃自語地，仿佛說給我聽的，又仿佛跟自己說話。

我心念一動，有些說話幾近出口，或者安慰，或表示同情、認同，又覺得甚麼也不必說。
那些句子還未得人形便流產，和眾多想說未說的話埋葬在心中，腐爛着。那一刻，我差一點就可以割開那片薄冰，一窺底下的秘密，但我看著寒氣刺骨的冰水，遲遲不敢探頭。

「不過最後呢個忙你一定要幫我。」她堅定地說，並且拿出手機，打開黃大仙靈籤App，點下姻緣一項。「分定唔分，黃大仙麻煩你啦。」

虛擬的籤筒掉出一支籤。

覺得乜籖都好 主角都會講大話

第三十籤 下下 馬嵬坡勒死楊貴妃

傾國傾城媚百生
六宮粉黛盡無名
馬嵬山下魂飛去
至今明皇長恨情

她呆了半晌，笑道：「我諗應該唔駛解啦。」
我無奈點點頭。這是當年唐玄宗經歷安史之亂，出逃至馬嵬坡時發生兵變，士兵殺楊國忠，迫玄宗賜死楊貴妃。「此日六軍同駐馬，當時七夕笑牵牛」講的就是這件事， 一刀兩段的意思明顯不過。

飯後我送她到地鐵站，快要擠進入口時，她問我「你有冇嘢做？不如行多陣？」我點點頭，於是我們脫離了湧進地鐵站的人潮，逕自轉向大街。

那時己差不多10點，人夜後的彌敦道人煙比早上更加稠密，而且誰都成雙成對。一對頭髮染得五顏六色的男女，在垃圾筒旁邊吞吐着灰白的煙圏。一個胖子摟着瘦得像竹篙的女孩，情話綿綿的說着關於一隻狗的病情。每當交通燈紅轉綠，巴士、私家車、的士在我們身旁呼嘯而過，猶如千軍萬馬般。

我們不自覺地愈走愈近，一開始為了躲避街上的行人，慢慢地我無法從她身旁離開。我們好像走上了一道剛好二人闊的獨木橋，誰只要旁移一步，準會掉進不可以復的境地。或被車群輾過，或被一旁夜旺角的街燈溶掉。

我們先是沿着大街走，偶爾轉入僻靜的橫街，旺角的街道緃橫交錯，迷宮一樣，好像永遠都走不完。轉了一回，我頭昏腦漲，連歸家的方向都認不得了。

漫無目的的走了差不多一個小時，Eunice打了個呵欠。

「累了？」我問。
「嗯。」
「休息一下。」然後我們踏進時鐘酒店。黑夜裏我們擺脫不了對方，就只能在這裏等着天光了。

不必經驗也看得出，那酒店絕對屬於廉價的那種。酒店分成兩層，隔音很差，我在下層的服務檯付款時，就可以聽到樓上隱隱傳來呻唸聽。那聲音提醒了我，來這種酒店「休息」，是多麼諷刺。因為大部份住客走出這個門口時，都比進來時還要疲憊。我也不例外。

當我笨拙地為她脫去衣服時，她不耐煩的推開我，自己脫了個精光。她的胴體並不豐腴，但自有少女嬌媚之處，乳房捧在手中像剛孵化的小雞，掌心中能感覺到有一下沒一下的心跳。我的指尖在她身上遊走時，她平身躺在床上，雙眼看著天花，一點反應都沒有。但當我插進去的時候，下面己經十分濕潤。持續了一會，她開始呻吟聲由弱轉強，到後來簡宜像撕心裂肺的嚎哭，並且身體配合著我擺動。我想把上身貼到她身上，讓每肌膚相接，但動作太笨拙，怎麼用力摟也只並到她突出的肩胛骨，胸前總是空空如也，只抱着空氣。我想吻她，但她別過臉輕輕躲開了，我也不知道怎樣才好，卻已經按奈不住，一瀉而出。在那意識短暫失去的瞬間，我看到她的眼睛，一直看着天花板。我感到萬分的疲憊，放開她的身軀沉沉的睡去。

變o左甜故LOL

加速

題材好特別
Support

你D文筆好細膩 好似女仔寫嘢
但係點解佢地會去時鐘酒店

執多劑

凌晨時份，我不知被甚麼驚動，短暫地醒來。矇矓間我看到Eunice坐了起，衣服還沒穿上，身子斜斜的背對著我。潔白的月光灑在她身上，貼伏在她的肌膚上流動，像水流過石礕。對街的霓虹卻也想佔一席地，毫不留情地染紅雪白無暇的月光，每當Eunice輕微的抖動時，紅和白就此消彼長地在她身上拉扯着。她本人卻似未察覺這場慘烈戰鬥似的，凝望着窗外不知甚麼地方。眼皮沉重不容我多看，又沉沉的睡去。

再次醒來時，魚肚白的陽光從窗外滲進來，卻沒有了Eunice的影子。直覺告訢我再也不會見到她了。我同時陷入一種前所未有的孤獨感和自我厭惡之中。並非因為對浚樂感到歉意，即使有那樣的成份，也是微乎其微。我也有想到這樣做算不算得上正確，怎麼說多少有些乘人之危，但正確與否對我來說，卻無甚麼分別。

如果人生是一個心電圖，要麼就是起伏不斷大起大落，要麼就是只有輕微起伏，甚至一條平線。我現在忍受的只是由高峰掉入低峪的痛苦，短暫上了橡皮艇，又被人掉回大海的感覺。僅此而己。
我由床上爭扎著起來，簡單梳洗後，離開這個混雜洗髮水、體味和廉價空氣清新劑的空間。我在7-11買了叉燒包和魚肉燒賣作早餐。店員問要不要熱奶茶時我果斷拒絕了，拿了一罐啤酒。

其實Eunice 真係衰衰地 但又講唔出佢賤

十二、姜公又封相！？

人們求籤的內容可謂無奇不有。撇除有鬧事之人問黃大仙應不應該上廁所，還有不少是認真地問奇怪內容的。打開黃大仙靈籤Apps，就有幾個不知所云的項目，比如問天時到底是要問甚麼呢？難道打扙出兵之前才問的？實在不知所云。還有個較特別的，一個人在討論上找我解籤，問的居然是遺失。這是比較冷門的要求，畢竟在家裏不見了東西，大多數人會翻天覆地找尋不休，而非求神問卦。如果在別的地方不見，或者根本不知何時何地遺失，自知大海撈針，也不必驚動先師。找到找不到，大槪心裏有數，沒有甚麼懸而未決的地方要黃大仙決斷的。

這位朋友遺失的是一件手飾，好奇之下我請他把圖片傳給我看看，一看之下居然和我的手串幾乎一模一樣。我當下驚喜萬分。試想想，那條手串絕非貴重，誰又會為此大費周章呢？顯然是對他來說十分重要或有價值的。要是這樣，那會不會和通叔說的「六合六害續緣術」有關連呢？即使沒有，也大可向他打探手串的來歷。所以，我打算約他出來見面。

新讀者留名

又會咁樣無啦啦上左房都有

我先把自己的手串脫下來，放在窗檯上拍了一張照片。為了不被辨認出不盡相同的地方，我故意對焦不清，拍得模糊一點。他果然上當，忙問手串的來歷，我含糊其辭，只說是親戚偶然拾獲的，在何時何地則記不清了。我們約好在一家咖啡店見面，讓他看看實物。雖然不是騙財騙色，畢竟是刻意欺瞞，不免心虛，故約阿健同去，一來壯膽，二來他樣貌老實，對方疑心頓時減去大半。

應約那天我穿上鮮橙色上衫，墨綠色鴨咀帽，作為預先約好的相認記號。這是阿健提議的，說是他以前與人交易手板模型的經驗之談。他還說，若果穿得太平凡，恐有其他人穿著類同。但這個配拾也太過標奇立異，阿健一見到我也忍不住笑我像個食大茶飯的。我忍耐着旁人的目光大槪十五分鐘，目標人物終於出現。

是個五十來歲的阿姨，年紀身型都跟嫻姨差不多，但沒有嫻姨的濃妝厚粉。我打招時順手脫下忍無可忍的鴨咀帽，看時來像紳士在行禮。她大模大樣地把屁股塞進軟得像海綿的沙發，由少發下塌的速度，我真擔心她會整個人陷進海綿的旋渦裏。

「串珠呢？」她一坐下來就問，手心在桌子上一放，大有毒枭交易時的風範。

我連忙把手串交在她手裏，她反覆地端詳，又用拇指和食指手指逐顆珠捏著，最後失望的說：「真係好似，可惜唔係。」

說罷之後轉身就走。我早料定這串珠不能蒙混過關，便按設計好的對白說：「我親送咗呢條比我，佢仲有幾條。」

「仲有幾條，你唔係話佢執返黎架咩？」

想不到一下子被識穿，我忙圓謊說：「其實佢係個收藏家黎嘅，執到嗰個係佢個客，賣咗比佢姐。」

「呢啲嘢都有人收藏？」
「有架，咩都有人收藏架啦。我見過有人收集白膠漿潻。」說話的是阿健，想不到關鍵時刻他竟發揮作用。

「咁呀......」

每次入嚟都有文

看她猶豫之際，我忙改變話題，說：「係呢，條鏈對你好重要架？」

「老公送嘅。」

我心念一動，莫非......

「叫佢送過條囉，我睇呢啲珠應該唔難揾。」

「佢死咗啦。」

「Sorry，我唔係有心。」我連忙道歉。「咁你要唔要睇下我親戚嗰條？嘅然條手串對你咁重要。」

「咁呀.......都好嘅。你親間舖係邊？」

「黃大仙廟。」

「嗰度開舖？」她狐疑。

「唔係，不過佢有時係嗰度幫人解籤。」

她眼神閃過一絲驚疑。我心裏又是一動，莫非她是通叔前妻嗎？說所謂己經死去的丈夫就是通叔師弟？

「咁都係唔好啦，其實都唔見咗一段時間，好難揾得返。唔好浪費時間啦。」說著手搭在手袋上，就要起身。

我見大勢已去，當機立斷，打算直接跟她攤牌，問她認不認識通叔，搏一搏單車變摩托。

「不如咁，我哋問多次黃大仙。」阿健突然插話，並掏出電話，上面正開着黃大仙靈籤。我想起上次Eunice的那支籤，黃大仙在某些時候總是很絕情的，尤其是這個住在電話裏的冒牌貨。這一把賭不過。

岩岩search先知真係有黃大仙求籤apps

好好睇新人留名，不過睇到佢地搞野果part覺得有啲估唔到

我使個眼色想阻止阿健，但他視而不見，遞上手機，阿姨的指尖輕落在屏幕上，朱砂字寫上「靈」字的竹筒輕搖數下，然後命運塵埃落定。竟是第一籤。不必看籤文我也記得這是Eunice曾在茶樓求得的同一枝，上上籤。我心中暗叫僥倖。

「聽日三點，黃大仙正門見。」我一錘定音，不容她再三思。

「好彩姐，差啲瀨嘢。你咪咁衝動啦，黃大仙唔係次次都保祐架。」阿姨走後我責怪阿健。

阿健拿電話在我面前晃兩晃，又求一支籤， 又是第一籤。再求幾次，竟都是同一支。然後他打開執行中的程式總覽，我頓時明白，不禁失笑。

「黃大仙APP都開掛？小心天讉啊。」我笑說。

「係咪勁先，其他cheat engine就做唔到。」他自豪地說。

「係啊，快啲申請專利啦，求籤神器啊。」我說。

呢個題材好有趣

竟然係同Eunice去左開房
想知Eunice仲會唔會出現

偏在那天洛彤約我放工後見面，說有重要的事告知。兩點半，阿健whatsapp說就位。我從辦公室出來，今天不知是有甚麼活動，黃大仙祠內人山人海，好像過年一樣，為我們的計劃增潻了不明朗因素。我們約好等那位阿姨到達時，阿健陪着她，我去引通叔出來。

我們一直待到三點半，兩人都己經大汗淋漓，但還是不見人影。正當我以為她不會出現，一個人在我身後說：「你親戚呢？我無咩時間。」是那個阿姨，她戴着頂草帽，左顧右盼，像個朝庭欽犯。

「得，我宜家叫佢出黎。」

我穿過人群來到通叔攤檔，正如平常一樣，一個客人都沒有。我說有個重要的人要見他，半拉半騙的把他引出來。通叔身形肥腫，在人群中穿行不易，我一直擔心他頭上珍而重之幾條毛髮也會被人們手中的香火燒掉。

終於來到正門牌坊下，阿健正在低頭玩手機，那個阿姨卻不見了蹤影。

「人呢？」我忙問。
「吓，啱啱仲係度喎。」
「叫你睇住佢架啦。」
「sorry，女朋友揾我啊。」未成婚先成老婆奴。

我四下張望，終於看到十二生肖像下，一頂草正在陽光下閃閃生輝。我吩咐通叔和阿健留在原地，追了過去。無數香火的飄煙織成一個個蜘蛛網，跟我糾纏不休。我只能緩慢前後，眯着眼睛，盯着浮在人海之上的那頂草帽，跟它之間的距離卻絲毫沒有縮短。

偏在這時電話響起來，Samsung特有的預設鈴聲，為四周的喧鬧加入強勁的節拍。我將手伸入褲袋掏手機，手臂上突然一陣刺痛，一把聲音大叫：「小心。」但為時已晚，那句小心為的不過推諉罪責，說明是我不小心，手臂才會被他的線香燙到。我顧不得痛繼續前行，手機響聲剛才停了一會，現在又響，我也不理會，邊行邊專心躲避香燭。

不知不覺間，草帽已經領着我繞了一圈，跟當日和洛彤一起走的路線幾乎一樣。然而，我們之間還是隔着不變的距離，我走快點它也跟着加速，我遇到阻礙它又故意等著我似的，並不拉開距離。最後草帽拐個彎，由出口鑽出去了。我連忙跟上，卻哪裏有蹤影? 門外面並無固定的路，人潮四下分散，要再追蹤怕是千難萬難。我有點失落嘆了口氣，手串的線索中斷了，通叔也跟前妻緣慳一面。

這時我眼角的餘光看到一個熟悉的人影。洛彤。身旁還有個高個子體型壯健的男孩。他們兩人都戴着那條手串。我的心像被甚麼錘了一下似的。不知怎地，我竟害怕被他們看見，急忙別過臉去。

這時手機又響了，煩人的鈴聲現在卻讓我心懷感激。

「喂。」是阿健的聲音。「通叔心臟病發暈咗。」

十三、 第100籤 唐明皇擊鼓摧花

我憂心忡忡地前踏上往聯合醫院的路上。通叔若有不測，我良心如何過得去？引他去見那位可能是他前妻的阿姨，雖然也是為了他著想，但大部份也為了我個人的好奇心。結果他誰也見不着，若為此送了命，實在不值。我思量着，他不過跟着我走了一段不足三分鍾的路.......也不是算走得很快罷？不足以引發心臟病吧？但我又留他在陽光下曝曬......有多久呢？我在Google輸入「太陽」、「心藏病」，頭一則是關於多曬太陽可以促進心臟健康，我心頭一寛。但再往下看有一則新聞，「曬太陽時間過長可誘發心臟病」，內文說「大部份人以為冬天是心臟病的高危病發時間，卻忽略夏天猛烈的陽光也是引致心臟病的元兇之一。長時間在日光下曝曬，缺乏補充，可引致缺水，並發心臟病，須小心提防.......」

胡思亂想間，小巴扺達聯合醫院。我致電阿健問了通叔的病房號碼。看看樓層指示牌，那應該屬於老人病房，並非深切治療部，一時三刻應該沒生命危險。但我要到達病房卻不是一時三刻的事，因為電梯大堂探病的人龍足足折疉了七疉。如果病人處於彌留狀態，親友由大堂到達病床之時，那人也早已走過孟婆橋了。

花了半小時，我終於成功上樓。阿健守在通叔病房門口看手機。

「佢點呀？」我憂心忡忡地問。
「冇......中暑姐，醫生話觀察一晚就可以出院。」
「吓，又話心藏病？」
「咁我見佢撳住個心口，又暈咗，咪以為.......你知啦，佢又咁肥......」
「頂。」

lm追

樓豬在那

好睇好睇

我懶得再跟他說，由門口察看通叔的情況。病房裏六張單人床分成兩排全躺滿人，通叔躺在右排最角落裏近窗邊的那張。其他病床裏圍滿了探訪的家屬，尤其是一個己經不醒人事的阿伯，床邊圍着足足十個人，輪流拍着他的手臂，或摸着他的頭，在他耳邊說個沒完，即使阿伯枯木一樣無一點反應。唯有通叔身旁冷冷清清，他醒着，頭和身軀側向一旁凝視着窗外的枝頭，又或者是更遠的不知甚麼地方。八月的夕陽不輕易落下，外面的天還光得很，照在通叔身上，床單上留下一個落寞的影子。

「有冇打畀佢親人？」
「佢話唔駛。」
又或者根本沒有。我有點同情他，走過去打算跟他好好聊一會。

我走到床前，卻想不起要說甚麼。他卻先開口：「估唔到你恩將仇報啊。」

仇倒是有的，恩卻是指甚麼？我一時想不明白，難道是教我解籤嗎？

「原本想帶你見一個人......」我還沒來得及解釋，他就打斷我說：「算啦，我一早算到會有呢一劫，無咩嘅。咁你條女溝到未？」

「吓？」

「送手串畀你個女仔啊。」

「無啦，人哋都有男朋友。」

「我知，但係有我幫你，驚咩？」

「你幫我做咩？桃花陣？」

「你睇下條手串有咩唔同？」他故作神祕的說。

我看了看，還不是那個樣了子。但細看之下卻發現有兩顆大珠連在一起了。我很記得本來大顆的珠之間總是隔著小珠的，並無兩顆相連。

「次序唔同咗？」我驚訝地說。

「無錯，上次我己經幫你重新穿過。」

看我眼神裏的疑惑，通叔又把整件事解釋了一遍。據他所說，「六合六害續緣術」用十二條手串，施術者自己和要攝合的目標各配戴一條主珠，其餘十條副珠則分給十個不同的人。十二個人各自生肖不同，按施術者和續緣的對象本身的生肖不同，各人戴上手串的先後次序和珠的排列也各有不同。那一個下午，通叔扣下我的手串，經過精心計算後調動珠的排列，讓我由犠牲者變成攝合的對象。

「你又知我哋咩生肖？」

「你屬豬吖麻，摸骨嗰次咪話過畀我聽囉。」

「咁個女仔同佢男朋友呢？」

「個女仔就係嗰日黎求籤偷咗人支籤嗰個，當時我己經見到佢戴住條手串。你見到佢嗰時成個人緊張到，我都知你實中招架啦。佢嗰日問姻緣，我問多佢兩句己經知佢同男朋友咩生肖啦。」通叔得意地說。

「我記得你仲話要同佢陰陽雙修，性交轉運潻。」我突然想起來說。

「咩性交轉運？旁門左道，我名門正派唔做呢啲嘢嘅。」通叔語帶憤慨，一臉認真的說。「嗰日諗住替天行道，幫佢做場儀式，話就話趨旺桃花，其實破佢邪法，免得佢害人。」

「但係佢嗰日揾唔到你喎。」

「嗰日咁啱嫻姨個老公死咗，咁佢好徬徨咪叫我去陪佢料理後事......」他想了想，然後覺得有必要補充說：「收錢架。」

「哈哈，上次又話人哋點衰，人哋有事又咁緊張。不過佢咁大個人......」話到一半，通叔以眼神制止我，並向門口方向瞄了瞄。

「唔驚啦，嗰個我朋友......」我邊說邊轉身向門口看去。醫院陰氣重，真不是說別人壞話的地方，我一轉身便以為自己撞鬼了。鮮紅色的裙，誇張的妝容，幸好她手上提着裝熱湯的暖壺，我才認出那是嫻姨。

我識趣地說：「我出去睇下我個friend先。」但阿健比我更識趣，早已不知所蹤。我也決定回去大仙，畢竟理論上現在還是上班時間。我回頭看了一眼，現在夕陽降得很近了，好像海上的人一跳起就能碰到。嫻姨正把一碗湯送到通叔口邊，橙紅的餘輝落在他們之間，充滿依戀的抓著他們的衣物。就算通叔真的能與前妻見面，又能怎樣呢？或者世間上的男女苦苦尋找的，終歸是這樣的一刻。這樣的結局，已經沒有更好了。

而我的結局又該如何呢？我想起今天在黃大仙門外看到的情形，現在想來那個男的也不見得是她的男朋友。或者她對那個都是這個樣子，是我多心了。她的事己經夠讓我煩心了，我己經決定心如止水，忘記了她。但晚上見面是早約好的，要推托也煩，且見她一面，任她說甚麼我只不信不理。打定主意我在路上心安理得，卻因時間尚早又向黃大仙求了一次籤。這次用的不是靈籤App，而是貨真價實的求籤。

屌完朋友妻, 繼續做神棍溝女

Keep住做sp

Eunice都幾慘

真實的求籤畢竟和靈籤App不同，十指攏在籤筒上反覆搖動，籤在竹筒裏晃動的觸感，本身就有一種治癒的功能。我花了很久才搖出一枝籤，期間我合上眼，風在耳邊的聽音突然變得很近很近。我本想全心全意想著今晚的事，但慢慢地我甚麼都不想，快化成百年的古寺的一部份似的。竹籤輕如無物，但落地之聲卻如此沉重，把我從離神狀態喚回來。用黑色墨水寫上數字的竹籤真的負載命運的沉重，那時我有這樣奇怪的感覺。

第100籤，唯一一枝三位數的，因為黃大仙求籤總共就一百支，這是最後一籤。

唐明皇擊鼓催花 中吉

百花競放賀陽春
萬物從今盡轉新
末數莫言窮運至
不知否極泰來臨

作之前係咪睇曬100支籤

係啊 當故事書睇

查解籤文之後，我短暫的寧靜又被打破。無論怎麼看，這枝籤充滿著生機和希望。難道我的情路真是「否極泰來」了嗎？
唐明皇就是武則天，在一個寒冬裏她忽然心血來潮要賞花，但北風澟澟，白雪紛飛，後苑裏一片蕭條，那有花卉可賞？唐明皇於是下紹曰：
來朝遊上苑。火速報春知。百花連夜發。莫待曉風吹。

百花不敢抗旨，竟然一夜花開。

看來靈籤還暗示可以有一些冒險的操作，甚至會有大逆轉的機會。我的心又忽喜忽憂起來，唯有伺機行動。明天是最後一天上班，我把握時間回到辦公室收拾好部份物品。

六點半，人潮漸漸散去，還不願離去的被警衛驅趕。繩欄圍起來後，黃大仙有點像聊齋的古寺，好像再不離去，就會被魔咒永遠困在裏面。我回到辦公室，Ada、阿Ken還有其他所有人，一如以往地極準時放工，一個不剩。燈關了一大半，只有一盞亮著，算是為我留的一點情面。風吹過的時候，木板「依依吖吖」的，偏在這時候燈光閃了一下。我有點心慌匆匆收拾幾件物件，其他的還是留待明日好了。但是電腦不肯關上，一個個word檔輪流向我討債，問我要不要儲存。儲你老母，明天一走了之，再不走我懷疑真的要撞鬼了。這份intern可是沒有醫保的。

我等得不耐煩，先把燈關上了，待電腦的螢幕都熄滅，房間裏最後一絲燈光都消失了，眼前突然一黑。幸好我對路有印像，門口距離也不遠，摸着黑還出得去，只是腿在不知甚麼硬物上撞了一下，痛得一跛一跛的。

我雖然是文科仔，但也是相信科學的人。對於撞鬼我有一套科學的解釋。撞鬼的條件有兩個。1)精神緊張、不安情緒到達臨界；2)低機率、因果關係不明顯的事件

舉個例子，有時候桌上的物件就是會無緣無故地掉在地上，可能本來就放斜了不察覺，那件物件慢慢滑到無可挽回的角度，「啪」的一聲掉到地上。這就是低機率、因果關係不明顯的事件
。大白天下，即使有發生這種事，誰也不當回事。但如果恰巧發生在月黑風高的晚上，當人的心緒極不安寧的時候，發這樣的事就會令人疑神疑鬼，甚至有幻覺。若是有先天心臟缺憾，那就一命嗚呼也有可能。

我離開辦公室時完全符合第一條件，而第二條件也湊齊了。我看到榕樹下一個立著一個白影。我那一刻腦海中只迴盪着一句話：「出事了！」細看之下竟是洛彤，她穿的雪紡上衣隨風飄揚，下身穿一條貼身牛仔褲。雖說夏日己到尾聲，時而吹來颯颯秋風，但街上的女士們少有肯把那白滑的美腿收起的，這樣的裝束也算稀有。她站的方位跟那次在辦事處外碰到她時幾乎一樣，但她的神情也隨著幽暗的燈光變得蕭條，不像以前的明艷照人，幽幽的卻別有一種美態。

「嚇死人咩。」定過神來，我上前打招呼。
她卻只是微微一笑，嘴角微動，似乎低聲回應了甚麼，卻甚麼聲音都聽不到，只有樹葉的「沙沙」聲。

「閂咗門啦喎，仲係度嘅？」我問道。

「吓，我係度行行下就咁啦，都無人叫我走。」她一臉無辜地說。

若不怕天讉，其實黃大仙也是食大茶飯的好地方。但黃大仙有甚麼貴重事物可偷？善信的捐款到底放哪兒呢？我在這兒兩個月來竟是全無印像。正當胡思亂想之際，後面傳來腳步。

「咦，仲未走啊？」是看更阿姨，她認得是我。洛彤連忙躲到樹後。
「差唔多啦。」我答。
「快啲啦，就黎鎖門架啦。」

「好，我漏咗啲嘢，好快走。」我作勢轉身走回辦公室，等阿姨走開後，才折返會合洛彤。

「喂走啦，再唔走係度瞓啦。」我說。
「等等啦，我仲想去求支籤喎。」
「唔係掛？宜家？」我笑着說，以為她是說笑，便逕自向門口方向行去。行出兩步，回頭看她卻還在原地。
「呢邊喎。」她認真地說。
「你講真架？隨時畀人拉架喎，用手機App啦，我哋出去先。」
「你驚就走先啦，我自己去。」
我本來就打算跟她撇清關係，正是求之不得。但看看四下已經十分昏暗了，只有城市的燈光由外面折射進來，卻像鬼火一般，更覺陰森恐怖。留下她一個實在非男人大丈夫所為，我嘆了口氣，回頭跟着她，心裏一邊盤算着萬一被發現時的解釋說辭。

求籤區的旁邊在幾座較小型的神廟，拜祭的分別是藥王、財神等，地位雖不如黃大仙尊崇，對病得只剩下半條命、瀕臨破產的人來說，也是不可多得的。相比社會福利制度，黃大仙祠對世人的保障是十分全面的。不過此刻神氏似乎也休息了，眼神中失去了威風凜凜的神采。旁邊的籤筒竟沒有收起來，洛彤隨手拿起一個，跪在蒲團上誠心地搖動。寂靜中竹籤碰撞的聲音格外嘹亮，似乎在整個廟宇迴盪著，每一下都讓我的心臟大力地跳動。那時我才發現，掩耳盜鈴其實不算愚蠢，旁人還是聽得見沒錯，但至少自己不會嚇死。

「有冇人啊？」一把聲音響起來，是剛才的阿姨。然後一束手電筒的光照射過來。我一手按著洛彤手中的籤筒，阻止她再發出聲音，另一隻手按在她背上，把她整個人壓下來。電筒的光束從我們頭上掃過，不知怎地，我只想到她乳房壓在蒲團上的形狀。當然，也只是想像，在那漆黑之中甚麼也看不清的。

阿姨並未有行過來，理所當然的，換着是我晚上突然聽到求籤聲也會立刻回身走。

洛彤還待再求，我忙阻止她，說：「我幫你抽。」
「咁點得架？」她說，心念一動又說：「都好。」
我從竹筒裏抽出一支籤，無獨有偶，竟又是第100籤。

「揾邊個解籤好呢......」她望着一旁早己關上鐵閘的解籤檔說，然後又看看我。我只得小聲地把武則天賞花的故事告訴她。

「咁啲花有冇開到？」她問。

「梗係有，唔係就無故講啦。」我沒好氣的說。

「全部？」
「係......」這時我隱若想起一件事，有關這個故事的一些細節，聲音變得猶豫起來，但怎樣都想都想不起來。

「武則天都幾蠻橫下。」她點評道。「我係花嘅話就唔開，又睇下佢可以點。」

「有道理。」我口裏說，心裏感覺離那個隱藏的想法更近了，終於還是沒能到達。

爆房

好耐冇睇過咁好睇既故 樓主加油

唐明皇唔係唐玄宗咩

求籤要還神架喎 成日求咁多

頂 個app 個故事錯左，第21籤武則天賞花先岩

真人都成日用個app 求 好過癮

她轉過身來，坐在蒲團上，我則盤膝坐在一旁的石屎地上，手裏把玩着剛才抽出的那支籤。

「係呢，你信唔信求籤？」她問我。

「一半一半啦。有時都幾靈嘅。」我說。我沒提起在網上替人解籤的事，總覺得那過於可笑。但想想嫻姨、阿樂、Eunice那幾支籤，要說不靈驗也恐怕不盡然。

「點解啲人咁鍾意求籤呢？」

「唔知呢。」我答道，但說出口才發現這句完全是多餘的，她那個根本不是疑問，而是設問。

她不理我，自問自答的續道：「因為呢個係最經濟嘅方法。」

在兩句話之間，我們的討論由心理學擴展到經濟學，其廣度和深度開始讓我摸不着頭腦，不過這次我學乖了，不發一言的等她繼續發表。

「要知道一件事嘅結果本來就要花好多時間同精力，但係求籤只要搖幾下就可以預見結果，慳返好多努力和麻煩。」

「但係如果求到上上籤，啲人都可能會因為受到鼓舞而更加努力，唔係咩？」我問。

「唔會，佢哋求到上籤就當已經成功咗。佢哋只係想要一種安慰，證明自己身體裏面都有可以成功嘅因素，一個明天會更好嘅希望。」

「所以無論求到咩籤，都係無用？」

「如果你真係想做一件事，鍾意一個人，根本就唔應該求籤。」她不無冷酷地說。

「咁你又求？」

「玩下姐，順便試下準唔準。不過呢支籤真係準。我就係武則天，要逆天而行。」

她不說還以為有甚麼要事非得要半夜三更來求籤，竟是為了玩玩，我沒好氣地說道：「所以你啱啱求籤嗰時咩都無諗？」

「梗係唔係，要跟足規矩先知準唔準架嘛。不過無論咩籤，我以經決定好嘅嘢都唔會變。」

「咁你啱啱諗住咩？」

「唔話你知。」她別過臉，故作神秘的說。

「唔講就算，咁宜家我哋走得未？」

「行啦。」她輕快的說。倒是說得太輕鬆了，當我們到達門口，才發現大閘早己鎖上。

幸好我知道辦公室的門外有一把梯子，着洛彤在牆下等，摸黑找了一會兒才找到。黃大仙祠的圍牆不算高，但梯子更短，爬到頂後還跨不出去，要先爬上圍牆的青瓦，再翻身落地。

我讓女士先行，洛彤爬上梯的頂端，手抓在青瓦的邊沿，卻不夠力把身子拉上去。我踏在梯小的第二格，伸出手在她腳底一托，順利讓她翻過去。只盼她的鞋底沒踏過狗屎。不過這也是小事，更嚴峻的問題是我疏於鍛鍊，沒人幫忙下，也未必爬得過去。結果不但被恥笑，更可能讓警衛遞個正著。為面子和前途計，我由梯子頂端奮力一躍，梯子被踹倒，我憑一股升力直飛上牆頂，好不容易扶穩，突然一陣「沙啦沙啦」的聲音，像是一陣冰薄落下來，打在青瓦上、牆上和地上。我驚疑不定，好像發現自己犯下了無可挽回的錯似的，心頭一緊。這時左手碗上又一刺痛，我不自控地輕手直掉下去。不幸中的大幸，是掉到了牆外的一邊，總算逃出來了。

洛彤吃笑着伸手扶起我，差不多站起來時又突然鬆手，害我差點又掉下去。

「啊。」她失聲呼叫，檢視剛用來扶我的手。難道真有狗屎嗎？我的手的確黏黏的。細看之下，原來是血。想必是被破損的瓦片割損了，血流了不少，沒割中脈門，否則到醫院時總會被誤以為是為情自殺的失常漢吧？想想護士以同情、理解的眼神看著我，心裏唸着好男人情路總是坎坷的感慨，真比失血而死還難受。

「無事吖嘛。」洛彤拿出紙巾，先遞給我一張，才自己拿一張抺手。

「無......」我說。「但係條手鏈......」我看著遺憾地待在地上的兩粒木珠說，剛才瓦片也把手串割斷，牆外的路微向下斜，路旁還有溝渠，其餘的珠己經不知失散到甚麼地方了。我正想檢起僅餘的兩顆珠，一陣「霹靂拍勒」，洛彤把自己的手串也解開，串珠散落一地，沿着大路去追趕先行的兄弟了。
「又話可以帶黎好運，搞到你流曬血......我戴住都冇好運......」看著我疑惑的眼睛，她解釋似的說。

我想，那串珠是救了我也說不定，否則破瓦片割偏一吋，現在沿路流下去的就是一條血河了。但珠己經散失在夜色裏，再說也是無益。於是我們默默往下走。我很小心地察看路上，有沒有木珠留下來，但竟是一顆都沒有。城市的路永遠看不到盡頭，不由自主的珠又會停在那兒呢？最好在某個地方，他們真能團聚，若是不能，或者他們將無休無止地滾動下去。

「你仲有好多條呢啲珠架？」我想起她好像這樣說過。

「無啦，派囇出去啦。」

聽到這個答案我又心裏一沉，後悔問錯問題似的，轉個話題，說：「係呢，又話有重要嘢同我講嘅？」

「唔......」她緊抿著嘴，那好像是由胸膛裏的深峪迴盪的聲音，然後猶豫地說：「你可唔可以安慰下我？」

那像是個問題，又像是主持人的開場白，我不知怎麼回答，說到安慰人也不在行。突然想到Eunice，我到底有沒有帶給她任何安慰呢？

她不等我回答，續說下去：「我同男朋友分咗手。」

這本是個難於啟齒的話題，但我們己經走完那條斜路，沒入了一片漆黑之中。我們置身於黃大仙祠前面的廣場上。現在不過八點多，城市的活力正如日方中，前面的大馬路像是一條流動的光河，但就是我們這片廣場，一點光都沒有，連對方的臉容都無法看清。一切事物失去了邊界，成了生命的共同體。現在無論說甚麼，那怕是策劃一場政變，都沒有問題的。而洛彤說的，是情變的事。或者她上次在溜冰場上早就說過，但那時我沉浸在自己的聯想中，一句都沒有聽到。

她的前男友是有點家境的，雖說不是富代，但最少也是中產私樓，但她愛他並非出於這方面的原因，據她所說。當然，她提出有力的證據，我也偏向相信她的說法。其中一個證據是她在餐廳打零工時認識這個男孩，當時肯定是無法判斷對方背景的。更有力的說法是，在相戀的初期，她男友就堅定地表明不打算跟任何人結婚，附上一堆浪子的道理。但洛彤還是愛下去，而且一往情深。

出乎意料地，分手並非因為出軌。第三者的故事氾濫，差點讓人以為這是戀情中唯一的劫難，因此洛彤講出原因時，我也有點出乎意料。出軌的痕跡是有的，但從未有證實過，即使她嚴密監控男友的通訊。他們的問題在於她愛他，比他愛她更甚，這是洛彤的說法。「若即若離」，這是她的用詞。

唔好意思，呢幾日病病地更得好慢，之後會補返

樓主保重身體

阿里山的名字由來眾說紛云，有說是源自於二百多年前善於狩獵的「阿里巴」猶長，有說是來自日本人的不標準發音，但眾所周知的，那是台灣以日出聞名的地方。每24小時，除了南北二極的永夜永晝，太陽幾乎照遍地球的每一角落，但看日出就是得在這個神聖的山頂上。在這個山頂上演了一齣光怪陸離的卻毫不淒美的愛情故事，至少我的印像是如此。

兩年前的這個時候，洛彤和男友情侶二人到台灣旅行，由台北一直向南，經台中到台南。高鐵穿高幾百里的山川士地，在阿里山旁邊的嘉義他們下了車，轉乘的士到山上。入住號稱民宿的高級酒店，大堂樓底足有三層樓之高。他們早上從台北出發，到達時差不多四點，太陽後勁不繼，換上豪華的吊燈照著一堆堆推著行李，等着房間收拾好的客人。接持員問他們需不需要morning call的時候，他們爽快地答應了，但當對方說會在三點打電話到房間內線，男友猶豫了一下。或者他沒想過這是看日出的代價，又或者根本忘了此行是為着看日出了。

「民宿」內的設施一應俱全，泳池、桑拿、桌球房、健身房、電腦室......但他們無暇享受，晚飯過後九時便安躺在床上。男友很快香甜地沉沉睡去，洛彤一個人醒着。(情侶旅行每晚該有一個重要例行環節，洛彤未有提及，我猜是要保留體力，又或者前幾日的台北之旅已令他們有心無力。)入夜後的阿里山，針灸般插滿的旅館隱沒後，回歸到某種自然的神聖之中。他們住在較低的樓層，打開窗戶，隱若可聽到蟬鳴。洛彤心情太興奮了，徹夜未眠。隨着夜更深，有一股前所未有的孤獨感襲來，同時她開始焦躁起來。凌晨三點鍾，電話會如期響起(員工說過那是電腦系統打出的，絕無出錯)，接送的車已經備好。每年上山看日出的人何止千萬，日復一日相同行程，一切都有周詳的計劃，但洛彤就是不放心。直覺告訴她，他們看不到日出。

未到三點洛彤便叫醒男友，讓他好不情願地下床梳洗換衣服，坐旅遊車換火車，馬不停蹄趕往山上。山上的氣温冷得他們直打哆嗦。然而沒有日出。直等到天整個光了，他們看到的只有迷霧一片。下山前，看着小販叫賣100台幣一個的暖包，洛彤多少有點懷疑這是個騙局，專賺人上山任由宰割的。阿里山頂根本沒有日出。但男友還是貼心的給她買了一杯150台幣的阿華田，自己一杯，借機答訕著小販，滿口台式廣東話問他看不到日出是不是常有的。對方說，明天準看到。男友馬上後悔了，因為洛彤嚷着要多留一天。他拗不過，只得由她。

那天她們先是品嘗了有6個大廚任憑吩咐的自助早餐，稍睡片刻，又享盡了形形色色的娛樂設施。總算是回本了，男友也沒甚麼抱怨的。或許午後睡過頭了，洛彤又睜着眼整夜。

然而，還是沒看到日出。那天下雨，烏雲密佈。回程時在登山火車上，男友呷着即溶熱咖一臉輕鬆地問：「點呀，仲駛唔駛睇多日？」洛彤聽着生氣，知他明知故問，因為明天下午就要登機了，今天再不下山決計趕不及。她突然醒覺到，他從來未熱衷於日出，那怕是一點點的熱情也沒有。那一刻她感到一種猛烈的爭扎，是真的能多留幾天她也不想留了。太陽從未失約由東方每天升起，但天知到日出會在哪一天看到。或者一天、七天、兩星期，每一天得拉着哄着已無心留下的另一個人，又其待著不知會不會有的日出，想想就覺得累。洛彤只想快點下山。像是兩個極性相反的磁鐵，其中一塊輕輕反轉，「啪」的一聲他們又緊緊相粘，相安無事的走遍餘下的路程。

直到兩天前，不知誰又提起日出。男友沒好氣的說，這次再去的話，十日十夜就駐在阿里山頂。

「如果都係睇唔到呢？」

「再住多晚。」

「無錢畀酒店錢喎？」

「瞓山洞。口渴飲露水，餓就吸收天地精華......」

洛彤打斷了他的笑話。幽默是兩面刃，可以為兩人之間打開一道缺口，也把人從內心深處永遠拒諸門外。因為這句話，連同他的態度，洛彤決定分手。

「我哋嘅日出永遠都唔會有。」洛彤以這句不無濫觴情感、矯揉造作的話作結。我的思緒便又騰雲駕霧的仙境回到眼前的黑暗。

洛彤也同步把注意力轉回我身上，問：「係呢，你有冇女朋友？無聽你提過嘅？」

「無。」我言簡意駭地說。

「唔......」她發出表示猶豫的、很低沉很低沉的聲音。「咁不如......」

我知道我只要隨便接點甚麼，任何聲音都是一個暗號，月老會收緊在我們之間的紅線。但這時候我們在黑暗中的潛行已經結束，像潛艇破開平靜的海面，我們又投進五光十色的世界，突然的光亮驚醒了我，沒有實際內容卻具決定性的句子始終未能出口。

等了一會，確定我不再有回應後，洛彤輕輕轉過頭，讚嘆說：「好靚啊，仲光過日出嘅時候。」正對着她是一個巨型的LED屏幕，上面能活動的護膚品代言人雪白的肌膚正發出刺眼的萬丈光茫。說着她停下來，兩手扶在行人路旁的欄杆上，抬頭看著屏幕，從旁觀看她的神情，似乎在欣賞一顆極遙遠的黯淡星辰，雖則那屏幕實在是幾公里外也那清楚看見的。然後我問了一個極愚蠢的問題：「今日我見到你同個男仔一齊，邊個黎？」

「朋友囉。」
「你都有好多呢啲朋友，十幾條手鏈都送曬。」帶着莫名的義憤，我說。

「呢啲朋友？咩意思？」她被冒犯似的說。

「條鏈有咩用？點解條條穿法都唔一樣？」

「都話帶黎好運囉，手信黎咋嘛，可能穿嗰個隨手嘅呢。」又不滿地補充：「你好奇怪。」

聽她語氣平淡，不似隱瞒了甚麼，我反而有點失望。「六合六害」只是一個老人痴呆的說法嗎？

live左 個題材幾得意呀點解無咩人睇

算唔錯啦 多謝你哋支持

原來堅係有黃大仙intern
係親身經歷？

唔係喎 自膠睇錯咗

民政署可能仲hea

Pish

「你唔明白我。」她幽幽的說。

「你令人費解。」

「如果你明白我嘅痛苦，你會原諒我。」她說。我想，以我們的關係，還不到原諒不原諒的份上，但這自然沒說出口。

「我需要佢哋。」她對著一街的行人說，仿佛是聽到她的呼喚，有幾個人正好轉過頭來，看我們在大馬路旁邊依着欄杆吃廢氣。

「我係成日同唔同男仔出街，故意同佢哋瞹昧。我認，但係我實在痛苦。我想令自己分心，我愛佢先唔會多過佢愛我太多」她說，「越唔在乎一個人，先越會得到佢，你明唔明白？」

她直直的看著我，微微顛動的瞳孔清澄無比，我直覺那不是一句借口，不禁感到一陣悲哀。

我想起中學時代的一個同學，他努力地找朋友，這導致他沒有一個朋友。要說的話，也不算是社交技巧的問題。我的社交技巧就沒比他好多少，唯一的不同的我從未把交朋友當成一個問題來看待。我也沒很多朋友，就那幾個較親近的，但至少在這方面從未構成甚麼煩惱。關於這個同學，我只跟他同班過一年，有幾個好事的同學總喜歡取笑、戲弄他。也沒有非常嚴重的行為，畢竟學校的校風算是區內數一數二的。當然，單是集體取笑，就足以構成無可估量的傷害。我從未參與欺凌。但不安份的人在這方面總是有過人的創意，有時好笑得過份，我會忙於收歛着嘴角滲出的笑意。我的堅持並非出於正義--否則應該挺身阻止--只是屬於個人風骨氣節的原因而已。

午飯是他全日最苦惱的時候。有時他會假裝去廁所，以免讓人察覺到他獨自一人吃飯，但也有些時候他還想努力一下，積極地找人同桌。每次失敗以後，他大概又會去幾天廁所，用內功治好傷勢後，又再接再勵。有一個中午他找上了我，正好我的朋友也是無可無不可的人，一連有一兩星期我們便一起吃飯。吃飯的時候他努力尋找着話題，由時事、同學到老師裙子的長短。一直都相安無事，若非那天體育課上廁所的時候碰到他。我們肩並肩站在各自的尿斗前，中間隔着只及腰際、毫無阻隔作用的屏風。他問我：「我哋係咪朋友？」這個唐突的問題差點讓尿液倒灌膀胱，但我還是積極思索着可能的答案。由於我沒有思考某人是否朋友的習慣，耗時自然長一點，他那道水柱支持不住，沒說甚麼就轉身走了。那時我注意到的卻是他沒洗手。以後他看到我總是訕訕的有意躲開，我也不知要作何反應，事情就這麼不了了之。

他的努力最後有沒有收獲我不知道。但每當我看到那些心裏毫不在乎其他人、麻木不仁的家伙，仍然大搖大擺的招朋結友，在班上的各種事務上呼風喚雨時，我就很不是味兒，甚至覺得跟這位找不到朋友的朋友站在同一陣線上。由那時起，我參與圑體活動的熱誠也一天減似一天。

生命有些事由你決定努力一刻已經註定要糟糕。荊棘叢之中，越是爭扎，越是受傷啊。我趕忙由快把雙眼灼傷的對望之中抽離，轉頭看街上的景物。

「但係我唔係當佢哋係兵。同佢哋每一個係一齊嘅時候我都係全心全意......」她柔聲說，「而且我唔係對每個人都一樣。有啲人係特別啲......」

我當時沒能聽出這句話的可能存在的暗示，只覺得這句話之中不盡不實之處。這根本就是「六合六害續緣術」！她為了支撐與男友一起的心理負擔，以許多人的真心作為祭品。「武則天賞花」是再準也沒有，她的自私自利、霸道專橫毫不下於女王。同時間，我想到籤文中另一層特別的意義--之前差點沒想起，或者不願想起的隱喻。我只想逃走。

「夜啦，我送你？」其時不過九點，但我己無心思想理由了，脫口而出的說。

「唔駛，我仲想行一陣。拜拜。」仿佛聽出我提議非出自真心，她乾脆地說。

武則天下旨以後百花齊放，唯一一種花不屈服。牡丹花。如果你看到「丹」字和「彤」字相似之處，你己經猜對一半。武則天得知牡丹抗旨之後大怒，把牡丹花連根扙起，逐出京城，流洛陽邙山。因此牡丹花又稱洛陽花，其風骨世代為人所稱道。

而今夜，「洛」陽的牡丹是不會為我而開了。想到這裏心中一陣悲涼，卻也有幾分解脫之感。

到此為止了吧。

十四、靈籤APP也更新

比起藍罐曲奇，還是奇華禮餅更符合黃大仙的風格。所以我選了後者作為「散水餅」。臨走前，Ada跟我說：「歡迎你再返黎。」我希望那是句客套話。黃大仙應該不會出return offer吧？即使有我也不敢回來，並不是這份工不好，主要是人工--還有再在這裏待一段時間，或者我永遠都離開不了。這個奇異的世界有自己的根，慢慢地爬在裏面的一切事物身上，時間一久把它們永遠定在那裏，像那幾隻石羊一樣。幾乎由第一天，我就有這樣的感想。阿Ken揮別我的時候，又會作何感想呢？會有囚徒看着飛鳥越過高牆的感嘆嗎？還是慶幸自己有一個安隱的歸所呢？

走出大門之前，我再回頭看看這個滿天神佛的世界。黃大仙、關帝、觀音、月老、財神、藥神--一個沒有絕望的國度，一切都有神可拜，總有個辦法。或者這正是這裏人來人往的原因。通叔的檔攤還沒有開，鐵閘落下來，比平時的清冷更潻落漠。想來他還在醫院，我本想去探望，但一問之下，詢問台的護士說他己經出院了。我白跑了一趙，傳了個whatsapp告訴阿健通叔已經出院，然後又自覺多餘。他有時間也陪囡囡，還怎會想到來探病。果不然，他回應說知道了，又順便問我山頂有沒有好餐廳，今晚跟女友約會。他肯定當我約會專家了，沒想到這方面我比他更廢。

要完了

差唔多啦

好正呀樓主 支持

我打開討論區看有沒有人找我解籤，但大家的煩惱好像都隨夏日的終結而消失了一樣，竟沒一個人要求掛問卜。一時之間我陷入一種無事可做的困境，工作做完了，戀情告吹了，上學日子也沒到。一種輕飄飄的感覺，像斷了線的氦氣球，天地之間無任何特定的目的地和方向。不過這樣的感覺只持續了兩小時，因為晚上約了浚樂吃飯，還是那一家淡而無味的雞粥。列車帶着我跨過大海，到達火碳時浚樂已經坐着等我了。他看到我時站起來，故作畢恭畢敬的樣子站起來為我斟酒，邊說：「大師大師，請坐。贈兩句啊！」
「睇你眉頭深鎖，愛情有阻滯喎。」我隨口說。
「係咩？唔準喎，近排桃花好暢旺喎。」他笑着說。我疑惑，難道跟Eunice又和好如初了？
「上次出街好唔好玩啊？」
「聽你講直落囉。」我早有準備，用半說笑的方式直認其事，不失為種有效的自我防禦。
「做兄弟嘅唔話得啦可？」
我笑了笑喝了口啤酒。我的心虛主要還是怕他發現，說到愧疚是幾乎沒有的。但看來他豪不知情，又或者知情不打算揭穿，兩者的結果是一樣的。即使他心裏有根刺，我也並不在乎。
「佢有冇提我哋嘅事？」
「有喎。但係佢唔係幾開心。」
「唔開心......的確係.....」他說，也不知算是甚麼回應。

我又開始同情Eunice了。你究竟選了個甚麼人啊，竟麻木不仁到如此地步。
「我同佢分咗手。」浚樂說。
「係咩？」我故作驚訝地說。
「不過都預咗，我一早有預感，有啲嘢遲早都會發生。」他很無奈似的嘆了口氣，仿佛他完全是個被動嘅受害者，承受命運的玩弄。我忍不住冷笑了一下，浚樂看到了，威脅般向我靠近點，提高聲量說：「你唔信我？我都有喊過，佢同講我分手嗰刻我咩都冇講，我知講咩都冇用。但係我返到屋企，飲咗一打啤酒，然後一個人喊。呢世人從來未咁喊過......算啦，講你都唔明架啦。」
「你有後悔？」
他不屑的笑了笑，說：「後悔？我從來唔後悔。但係我感覺有啲嘢消失咗，永遠消失。係任何其他人身上，又或者係佢身上，都再揾唔到。」
話題有點太深入了，隨便跟任聊過份沉重的話題並不是好事，尤其是跟他這樣的人。我淡淡的拉開距離說：「又話桃花好暢旺嘅？」
他詭譎的笑說：「食咗個同事。」
「咁快？」
「呢啲應該就係叫無縫接軌。我知你又會覺得我冷酷無情，但係人總要向前行。你失業都會即刻揾過份工啦。過去跟本無意義。」
他的冷酷己經再不能使我驚訝了，我轉為向他請教說：「點解你溝女咁勁？有咩秘訣？」
他笑說：「記住一個心法。唔care。唔知邊個作家都話，『不在乎可以戰勝一切愛情』。你唔care就無嘢可以輸。」

又是同一個論點，愈在乎的人總是先受傷。我也不是不能明白。越不在乎就越放得開，更有成功的指望，失敗了也不必傷心。但如果不在乎，那得到得不到不是一樣嗎？跟不在乎的一個相愛能算愛嗎？

而且不在乎也講資格啊。那些在情路上要風得風的人，被許許多多曾經的情人寵壞，得到命為不在乎的軟蝟甲，刀槍不入的同時，恣意刺傷一切靠近的人。愈靠得近，愈刺得深。

我一時只想完全退出這一趟渾水。

「不過我都有個煩惱......」浚樂說。「就係近排同另一個女仔好friend，發覺佢好似仲正......」
「食埋佢囉。」我沒好氣的說。
「唔得，我以後仲想返呢間公司做嘢架，個朵衰咗就弊。」
「咁求支籤囉。」
「我剷咗App啦喎。」
「點解？」
「Down黎玩吓咋嘛。唔通有事真係靠黃大仙決定咩？你係咪做intern做到上咗腦啊？」他邊說邊吃吃笑。
實在一言驚醒夢中人，我有點不好意思，對於這玩意近來好像真的過於沉迷了。
「我覺得解籤一啲意思都無，只不過係解籤人對於未來嘅投射。」他說。
「吓？」
「我近排見到網上有人幫其他人解籤......」他說。
會這麼做的恐怕沒有其他人了吧？我故作平靜的說：「咁解得準唔準呀？」
「準唔準我就唔知，不過都幾有創意嘅。有時下籤佢幾成係好，有時上籤又話要小心。好似唔係解籤，而係文學嘅解讀。」
「文學嘅解讀？」
「即係佢按自己嘅心情、想法、價值等等賦予籤文獨特嘅意義。」
「即係點？」
「例如話個人問會唔會中六合彩，你實覺得佢唔會中架喎，咁就算佢抽到上上籤，你都會解得差啲啦。又或者，有件事你好想做，求到下下籤你都會解釋做仲有機會，苦盡甘來之類。」
「溍意識解籤？」
「類似啦。對於一個清楚自己要做咩嘅人，求籤無任何意思。」他說，然後又加上一句：「另外我勸你一句，唔好為鍾意一個人求籤。」
居然讓他說中了，我忙拿起酒呷了一大口，盡力顯得平常，聲音卻有點乾澀地說：「點解呢？」
浚樂說：「我咪話咗囉，你求籤咪姐係好緊張佢囉。患得患失咁，直接去馬好過啦。」
我默然。患得患失，那的確是貼切的形容詞。有時我會想，如果我沒那麼敏感，能像浚樂對人麻木一點，甚至近乎無情，或許在與人交接，以至戀愛也會順利一點。但我真有那麼關心別人嗎？洛彤跟我說分手的事我真有同情過她嗎？我想到還不是自己的事情，只是怕自己受傷而已......說到底我跟浚樂也是同一種人啊，一般的自私。分別只在於我的懦弱而已。浚樂的做法固然我不能苟同，但比起來，他至少是不虛偽的。

苦思間我把第一杯酒最後一滴倒進口中，欲再斟酒時，桌上的三瓶喜力都空空如也。浚樂談笑風生之間，竟把它們盡數灌掉。我不善於喝酒，並不是酒量淺，而是酒苦澀不好入口，別人都如飢似渴喝得七八酒意，手舞足蹈起來，我才吞了半杯。浚樂酒意上來，剛才的哲學家己經不見了，他開始說起公司遇到的各種趣事，好笑不好笑，或者根本不知在說甚麼，他只管自顧自的大笑。旁邊的一桌也high起來，頻頻猜拳、起哄、敬酒。晚風清勁，一片熱閙的聲音卻再次點燒盛夏的迴光，但似乎離我很遠。我才想起我今天也很累了，跟浚樂說要先走了。浚樂自然不肯，說「飲多杯啦。」我就在他面前罰了一杯，又附送多一杯，然後起身。

兩杯酒灌得快，我走在路上頭有點輕輕的。今天的街燈卻火力全開，很亮很亮，一街上幾乎沒有一絲陰霾，都照得明淨通透。比起幽暗，那又別有一種詭譎恐怖。人生的可怖也一樣。不在於其複雜，而在於其極其簡單。像一條沒任何彎道的大直路，更沒有一絲迴旋的餘地，人只能在上面一直走，承受着該承受的一切，一路通向未知的遠方。沒有求籤解籤，滿天神佛也管照不到。要知道結果，必要先承受危險和苦難。

我想起Eunice，霓紅和月光在她肌膚上拉扯的情景，她在電影院裏像受傷的幼鳥短促的呼吸。豪無疑問，她有一種柔弱，但卻豪不退讓置身於風雨飄搖之中。她自然受了傷，在盡了所有努力而一切無望後，毅然離去。她那種勇氣為我心中帶來了一點真實的希望。

就是阿健，他也拼盡了所有，不論結果如何。難道我還該再試試嗎？改不掉老習慣，我又打開黃大仙靈App。上面竟寫着：

親愛的善信：

多謝對黃大仙靈籤App的支持，為提供更貼心、更準確的求籤服務，本App將在8月28日晚上九時到明朝7時進行停機更新。

帶來不便，敬請原諒。如有需要，歡迎親身蒞臨黃大仙祠求籤。

祝各善信身心安健、事事如意。

黃大仙靈籤App服務團隊上

我心中暗嘆，黃大仙百歳之齡還能與時並進，實在讓人佩服。

追Eunice啦

我想起浚樂的忠告，順手把黃大仙靈籤App刪了。
我突然想問候一下Eunice，但她久久沒有回覆，連看都沒看，孤孤單單一個剔號長久駐在那兒。我並無受傷的感覺，如果她想要完全擺脫過往，我作為經浚樂引見的朋友，被封鎖也在情理之中吧。我心中只有一種莫名的惆悵。

我忽然想起再過幾天就是我的生日，九月一日，被詛咒般的生日日子。新學期要開始，這個無聊、沉悶卻帶一點奇幻色彩的夏日將正式離我而去。新的一歲，我離沒有神話和傳說的世界又近了一步。一整個暑假下來，我做了不少事情，遇到了形形式式人，解了許多的籤，終歸得到了甚麼呢？一點也沒有。邯鄲幻夢的預言是真的靈驗。

我或者會當這是一場夢，如果電話這時沒有響起的話。

「喂？」
「喂，婚禮酒樓定係酒店好呀？有冇好介紹？」是阿健。
「你鐘意囉。我又未結過婚。」我有點不耐煩的說。
但他顯然不是為了咨詢而打電話過來的。他轉為說著他今天約會的情形，以及他們對婚禮的探討結果。我花了不少口舌，卻沒能讓他明白我現在不太想聽他的分享。最後我只能說：「我要入lift啦，再講啦。」
「哦，好......好，咁再講啦。我請你黎飲你會黎架可？」
「會，一定，一定。」我無可奈何的說，然後迫不及待掛了電話。
過了幾秒，電話鈴又再響起
「喂。」我以拖長的、有氣無力的聲調說。
「喂。」我心頭一震，竟是洛彤。

我決定把之前的戲繼續演下去，將電話在面前幾呎的地方晃來晃去，一邊斷斷續續的「喂」個不停。接着把手機由近至遠拉開，並掛斷電話。可惜沒能錄下來，不能知道這個效果跟真的訊號不良到底有幾分相像。

過不了幾分鐘，那電話又響起來。靜音按鈕己經掣制在拇指底下，指尖遲遲不肯按下。仿佛那己經是我可以觸及的一切了，我不忍消抺掉。於是那鈴聲迴盪在空無一人的街道上，我的心也隨之六神無主地跳動，不知過了多久，停下來了，一時間萬籟俱寂。

然後又響起來。自近而遠，整個城市，哪裏都躲不掉。

(完)

家啦

完啦

好虛無

真係黃梁一夢
百般帶不走

咁嘅結局令我唔知睇嚟做乜

小弟第一次寫故 多謝咁多位支持 故事唔係好長 太長我都驚handle唔到
仲有好多不足之處下次再寫一定會改善
大家有咩意見歡迎留低 我未必全部都覆 但一定會睇曬架

多謝你哋

未睇曬
不過作者文筆好好